<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title><![CDATA[Artz World]]></title><description><![CDATA[$DO || !$DO : try<br> try: Commando not found.]]></description><link>https://arthurmolina.github.io</link><image><url>https://aboutme.imgix.net/background/arthurmolina_1335995874_67.jpg?w=620&amp;h=414.91395793499044&amp;q=40&amp;dpr=2&amp;auto=format&amp;fit=max&amp;crop=faces</url><title>Artz World</title><link>https://arthurmolina.github.io</link></image><generator>RSS for Node</generator><lastBuildDate>Wed, 14 Dec 2016 18:45:11 GMT</lastBuildDate><atom:link href="https://arthurmolina.github.io/rss/" rel="self" type="application/rss+xml"/><ttl>60</ttl><item><title><![CDATA[Genesis]]></title><description><![CDATA[<div class="paragraph">
<p>Aqui é onde tudo começa.
Here is where all begins.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Começando a usar o Hubpres e migrando os meus posts antigos do Wordpress.</p>
</div>]]></description><link>https://arthurmolina.github.io/2016/12/14/Genesis.html</link><guid isPermaLink="true">https://arthurmolina.github.io/2016/12/14/Genesis.html</guid><dc:creator><![CDATA[Arthur Molina]]></dc:creator><pubDate>Wed, 14 Dec 2016 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Frases de programadores – Nível GEEK NERD extremamente alto]]></title><description><![CDATA[<div class="ulist">
<ul>
<li>
<p>Os primeiros 90% de linhas de código representam os primeiros 90% de tempo de desenvolvimento… Os 10% restantes de linhas de código representam mais outros 90% de tempo de desenvolvimento.
Tom Cargill</p>
</li>
<li>
<p>Medir o progresso de programação por linhas de código é como medir a construção de aviões pelo progresso do peso.
Bill Gates</p>
</li>
<li>
<p>Depurar é duas vezes mais difícil que escrever o código pela primeira vez. Portanto, se você escrever o código tão inteligentemente quanto possível, você não é, por definição, esperto o suficiente para depurar-lo.
Brian W. Kernighan</p>
</li>
<li>
<p>Em teoria, não existe nenhuma diferença entre teoria e prática. Mas, na prática, existe.
Jan L. A. van de Snepscheut</p>
</li>
<li>
<p>Se depuração é o processo de eliminação de bugs, então programação deve ser o processo de os colocar.
Edsger Dijkstra</p>
</li>
<li>
<p>Software e catedrais são quase a mesma coisa – primeiro nós as construir, então oramos.
–Anónimo Pregador</p>
</li>
<li>
<p>A meta de Ciência da Computação é de construir algo que irá durar pelo menos até termos terminado de construir isso.
–Anónimo Consultor</p>
</li>
<li>
<p>O software não está acabado até o último usuário está morto.
–Anónimo apoio membro do grupo</p>
</li>
<li>
<p>Melhor treinar as pessoas e arriscar que vão embora – que não fazer nada e arriscar que fiquem.
–Técnico anónim0 Trainer</p>
</li>
<li>
<p>A programação é 10% da ciência, 20% talento, e 70% tentando fazer com que a ciência trabalhe com o talento.
–Anónimo Scientist</p>
</li>
<li>
<p>Todos os programadores são roteiristas e todos os computadores são péssimos atores.
–Anônimo hack ator</p>
</li>
<li>
<p>Código ruim não é ruim, é apenas mal compreendido.
–Anónimo código behaviorista</p>
</li>
<li>
<p>É mais fácil medir algo do que entender o que foi medido.
–Anónimo Analista</p>
</li>
<li>
<p>Quanto mais cedo você ficar para trás em seu trabalho, mais tempo você tem para recuperar o tempo perdido.
–Anónimo</p>
</li>
<li>
<p>Quando for criada uma linguagem de programação que permita que os programadores escrevam simplesmente em Inglês, será descoberto que programadores não sabem falar Inglês.
–Anónimo Lingüista</p>
</li>
<li>
<p>Benchmarks não mentem, mas mentirosos fazer benchmarks.
–Anónimos Tester</p>
</li>
<li>
<p>Porque é que nunca tem tempo para fazê-lo bem, mas sempre temos tempo para fazê-lo denovo?
–Anónimos código macaco</p>
</li>
<li>
<p>Vida é apenas mais um exemplo de má programação
–Anônimo metido a Deus</p>
</li>
</ul>
</div>
<div class="paragraph">
<p>O oposto de um design testável é um design detestável.
–Martin Fowler</p>
</div>
<div class="ulist">
<ul>
<li>
<p>Eu sou um programador, e quero mudar o mundo, mas eles simplesmente não me dão o código fonte.
–Outro anônimo metido a Deus</p>
</li>
<li>
<p>Cada programa tem pelo menos um bug e pode ser reduzido em pelo menos uma instrução – a partir do qual, por indução, pode-se deduzir que todo o programa pode ser reduzida a uma instrução que não funciona.
–Desconhecido</p>
</li>
<li>
<p>A única vez em que eu estava errado foi quando eu pensei que estivesse errado.
–Desconhecido</p>
</li>
<li>
<p>Deus é Real, a não ser que declarado como Integer.
–Desconhecido</p>
</li>
<li>
<p>A qualidade do código é independente de funcionar ou não.
Jeff Esposito</p>
</li>
<li>
<p>Barato, rápido e realizável. Escolha apenas dois.
–Desconhecido</p>
</li>
<li>
<p>Para entender recursividade, você precisa primeir entender recursividade.
–Desconhecido</p>
</li>
<li>
<p>Remover a função copiar-colar das principais IDEs poderia salvar a humanidade de 90% de todos os bugs em software.
–Desconhecido</p>
</li>
<li>
<p>Programaçao é como sexo – um erro e você terminará dando suporte a isso pelo resto da sua vida
–Desconhecido</p>
</li>
<li>
<p>Um programador gasta 50% do seu tempo corrigindo bugs, e os outros 50% criando eles.
Chris McGrath</p>
</li>
<li>
<p>Deus é um grande programador, mas uma droga de depurador.
–Desconhecido</p>
</li>
<li>
<p>O software não está terminado até o último usuário estar morto.
–Desconhecido</p>
</li>
</ul>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Devo dizer que algumas me pareceram mais legais qndo em inglês. E.. fala sério, o tradutor do Google só me deu traduções completamente sem sentido…
Retirado e traduzido de <a href="http://www.juixe.com/techknow/index.php/2008/08/17/favorite-programming-quotes/" class="bare">http://www.juixe.com/techknow/index.php/2008/08/17/favorite-programming-quotes/</a></p>
</div>]]></description><link>https://arthurmolina.github.io/2008/11/22/Frases-de-programadores-Nivel-GEEK-NERD-extremamente-alto.html</link><guid isPermaLink="true">https://arthurmolina.github.io/2008/11/22/Frases-de-programadores-Nivel-GEEK-NERD-extremamente-alto.html</guid><dc:creator><![CDATA[Arthur Molina]]></dc:creator><pubDate>Sat, 22 Nov 2008 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Meu primeiro site hacked]]></title><description><![CDATA[<div class="paragraph">
<p>não… não fui eu quem hackeou… se tivesse sido nao teria sido o primeiro. nos meus tempos de 15 anos era uma brincadeira corriqueira hackear sites, principalmente de provedores de acesso. Assim eu tinha várias senhas de internet pra acessar. Bons tempos. Mas neste caso prefiro os de hoje onde temos banda larga.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Eis que acontece um fato inusitado. Virou a mesa. Agora foi um site meu que foi hackeado. Pra ser mais exato defaced, ou seja, o minino alterou a pagina principal pra dizer que hackeou. Coisa mesmo de minino. Quando vi o site pensei. Meu deusu! To fudido. O backup de tudo no servidor ta super desatualizado. Me fudi! Quem manda não criar rotina de backup frequente? :P Pelo menos pra isso serviu a lição.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>O que aconteceu de fato foi um bug do Joomla que foi descoberto há uns dois dias atrás e esse grupinho ta fazendo a festa com todos os servidores que usam joomla. Em outras palavras, não tiverão acesso a porra nenhuma. Agora estou atualizando o servidor pra versão stable 1.5.6…. Só espero que não aconteça caquinhas nesta atualização…</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Edit:
Bem… Ainda fiquei meio cabreiro com medo do hacker ter deixado alguma backdoor. Mas não.. Necas… Foi scriptkiddie mesmo… Vasculhei tudo e nada.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Bem.. É isso… Registrando. No mais, estou em vias de decretar este blog fechado.</p>
</div>]]></description><link>https://arthurmolina.github.io/2008/08/17/Meu-primeiro-site-hacked.html</link><guid isPermaLink="true">https://arthurmolina.github.io/2008/08/17/Meu-primeiro-site-hacked.html</guid><category><![CDATA[coding]]></category><dc:creator><![CDATA[Arthur Molina]]></dc:creator><pubDate>Sun, 17 Aug 2008 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Non sense]]></title><description><![CDATA[<div class="paragraph">
<p>E de repente ele percebeu que estava num maldito círculo vicioso. A felicidade deste despertar se misturava com a decepção da consciência de que não havia conseguido. E por mais que ele tentasse não conseguia abandonar. Se sentiu a pessoa mais infeliz do mundo. Sabia que não poderia permanecer ali. Se martirizou e praguejou os criadores daquele paradoxo. Havia algum criador? Não estaria ele preguejando a si mesmo? Sabia que tinha que fugir dalí. Mas sabia que o que quer que fosse o seguiria infinitamente não importando a distância. O mundo tinha a circunferência de uma laranja. Sabia que alí não havia espaço para chapeus nem cobras que comem elefantes… Fugir era fácil e nem adiantava. A vida o engoliria da mesma forma e o vomitaria neste ciclo errante. Sua única estratégia seria amalgamar seu peito com a mais dura das ligas metálicas ao preço de perder-se por completo. Mas sabia que não existia escolha. O ciclo o egoliria sempre… Na mesma intensidade. Com o tempo enfraqueceria.. Talvez o bastante para tornar rotina e não conseguir mais amalgamar-se com nada. E novamente perder-se-ia por completo.
Teria coragem?</p>
</div>]]></description><link>https://arthurmolina.github.io/2008/02/18/Non-sense.html</link><guid isPermaLink="true">https://arthurmolina.github.io/2008/02/18/Non-sense.html</guid><category><![CDATA[nonsense]]></category><dc:creator><![CDATA[Arthur Molina]]></dc:creator><pubDate>Mon, 18 Feb 2008 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Contas...]]></title><description><![CDATA[<div class="paragraph">
<p>Bem.. Novamente, iniciando um blog…Perdi a conta de quantos blogs inicio e enterro. Vamos ver este.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Cheguei a fazer um blog todo na mão uma vez. Só que era em ASP e hoje em dia eu tenho verdadeiro horror a ASP. E mesmo que quisesse usar não tenho servidor que preste pra hospedar.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Sendo assim.. De volta ao blogger…</p>
</div>]]></description><link>https://arthurmolina.github.io/2007/07/02/Contas.html</link><guid isPermaLink="true">https://arthurmolina.github.io/2007/07/02/Contas.html</guid><category><![CDATA[Coding]]></category><category><![CDATA[ Life]]></category><dc:creator><![CDATA[Arthur Molina]]></dc:creator><pubDate>Mon, 02 Jul 2007 00:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>