<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title><![CDATA[Artz World]]></title><description><![CDATA[$DO || !$DO : try<br> try: Commando not found.]]></description><link>https://arthurmolina.github.io</link><image><url>https://aboutme.imgix.net/background/arthurmolina_1335995874_67.jpg?w=620&amp;h=414.91395793499044&amp;q=40&amp;dpr=2&amp;auto=format&amp;fit=max&amp;crop=faces</url><title>Artz World</title><link>https://arthurmolina.github.io</link></image><generator>RSS for Node</generator><lastBuildDate>Thu, 15 Dec 2016 13:34:59 GMT</lastBuildDate><atom:link href="https://arthurmolina.github.io/rss/" rel="self" type="application/rss+xml"/><ttl>60</ttl><item><title><![CDATA[Genesis]]></title><description><![CDATA[<div class="paragraph">
<p>Aqui é onde tudo começa.
Here is where all begins.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Começando a usar o Hubpres e migrando os meus posts antigos do Wordpress.</p>
</div>]]></description><link>https://arthurmolina.github.io/2016/12/14/Genesis.html</link><guid isPermaLink="true">https://arthurmolina.github.io/2016/12/14/Genesis.html</guid><dc:creator><![CDATA[Arthur Molina]]></dc:creator><pubDate>Wed, 14 Dec 2016 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Alguém com senso de humor: Bill Gates]]></title><description><![CDATA[<div class="paragraph">
<p>O criador da Microsoft deu uma entrevista ao Reditt há dois dias atrás e podemos dizer que o cara tem muito senso de humor. Algumas perguntas e respostas:</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p><strong>Algo deixado na lista de coisas para antes de morrer (bucket list)?</strong></p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Resp: Não morrer…</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p><strong>Como você se sente sobre o seu retrato em Piratas do Vale do Silício, e como você quer parecer no próximo filme (sobre a sua vida)?</strong></p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Resp: Aquele retrato foi bem preciso…</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p><strong>O que as pessoas dão para você de aniversário, já que você pode comprar o que quiser?</strong></p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Resp: Software livre (Free software). Brincadeira. Livros na realidade.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p><strong>Desde que se tornou rico, que é a coisa mais barata que lhe dá mais prazer?</strong></p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Resp: Crianças. Xburgers baratos. Cursos do Open Course Ware…</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p><strong>De onde você está adquirindo essas crianças baratas?</strong></p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Resp: Da cegonha.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Muito bom… Selecionei só as respostas mais engraçadas…</p>
</div>]]></description><link>https://arthurmolina.github.io/2013/02/14/Alguem-com-senso-de-humor-Bill-Gates.html</link><guid isPermaLink="true">https://arthurmolina.github.io/2013/02/14/Alguem-com-senso-de-humor-Bill-Gates.html</guid><dc:creator><![CDATA[Arthur Molina]]></dc:creator><pubDate>Thu, 14 Feb 2013 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Jogando o Censo 2010 no PostgreSQL]]></title><description><![CDATA[<div class="paragraph">
<p>Existem várias razões para querer guardar os dados do Censo Universo de 2010 do IBGE no banco de dados Postgres. Uma que é mais óbvia é poder gerar querys optimizadas dos dados que quiser trabalhar. Além disso o SPSS e o ArcGIS tem opção de abrir uma query do Postgres e muitos outros sistemas também tem. Este procedimento todo deveria ser muito simples, mas a quantidade de erros nos arquivos baixados do IBGE é tão grande que esse processo me tomou um tempo absurdo e sem motivo.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Então vamos lá. Primeira coisa a fazer é baixar todos os dados do FTP do IBGE em <a href="ftp://ftp.ibge.gov.br/Censos/Censo_Demografico_2010/Resultados_do_Universo/Agregados_por_Setores_Censitarios/" class="bare">ftp://ftp.ibge.gov.br/Censos/Censo_Demografico_2010/Resultados_do_Universo/Agregados_por_Setores_Censitarios/</a>. Prepare tempo e banda pois são vários arquivos e bem grandes (28 arquivos totalizando mais de 2,2Gb).</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Mas o problema não está no download. Primeiro, o IBGE disponibiliza os arquivos em dois formatos: XLS e CSV. O problema é que a conversão do XLS para CSV deles não saiu correta. Alguns CSV vieram com a coluna do código do setor em formato de notação científica, além disso devem ter se confundindo no arquivo do Espirito Santo que não colocaram um dos CSV e substituiram por um XLS… Ou seja, não podemos contar com os arquivos CSV salvos pelo IBGE. Outro erro que encontrei depois na hora de jogar os dados dentro das tabelas foi que os arquivos não estão padronizados!!! Por exemplo, os arquivos de Entorno para os estados do Ceará, Distrito Federal, Minas Gerais, Pernambuco e Rio Grande do Sul estão com menos colunas que os outros. Voltaremos a isso mais abaixo.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Outra questão a se pensar é no dicionário das variáveis. Cada estado tem 26 tabelas. E o dicionário de cada tabela está num arquivo PDF dentro de cada ZIP chamado BASE DE INFORMAÇÕES POR SETOR CENSITÁRIO Censo 2010 – Universo.pdf. Um formato nada interessante pois fica muito dificil de tirar os dados de modo automatizado. A solução que encontrei foi converter o PDF em DOC usando este site. E depois tive um trabalho braçal de converter cada um em uma <a href="https://arthurmolina.github.io/download/DadosCenso2010.xls">tabela XLS</a>. Coloquei o arquivo disponível para quem não quiser ter o trabalho que tive.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Voltando novamente aos dados. Quem usa Linux sai em vantagem pois ele possui vários comandos que possibilitam executar uma conversão em lote. Abaixo um script shell para rodar e transformar os ZIPs que você baixou do site em um arquivo único para cada uma das 26 tabelas. Antes de rodar esse script é importante que alguns programas estejam instalados. Para isso basta rodar:</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>sudo apt-get install unoconv libreoffice unzip</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>E o script:</p>
</div>
<div class="listingblock">
<div class="content">
<pre class="highlight"><code class="language-bash" data-lang="bash">#!/bin/sh

mkdir xls
for i in $(ls *.zip)
do
  unzip -j $i -x *.csv *.pdf -d xls
done
cd xls
unoconv -i 59,34,UTF-8 -f csv *
cd ..

for i in $(ls ./xls/*.csv | grep -v Basico)
do
  lc=`echo $i | tr '[A-Z]' '[a-z]'`
  sed '1d' $i | sed 's/,/./g' | sed 's/X//g' &gt; $lc.csv
done

for i in $(ls ./xls/*.csv | grep Basico)
do
  lc=`echo $i | tr '[A-Z]' '[a-z]'`
  sed '1d' $i | sed 's/,/./g' &gt; $lc.csv
done

cat ./xls/basico*.csv.csv &gt; Basico.csv
cat ./xls/domicilio01*.csv.csv &gt; Domicilio01.csv
cat ./xls/domicilio02*.csv.csv &gt; Domicilio02.csv
cat ./xls/domiciliorenda*.csv.csv &gt; DomicilioRenda.csv
cat ./xls/entorno01*.csv.csv &gt; Entorno_01.csv
cat ./xls/entorno02*.csv.csv &gt; Entorno_02.csv
cat ./xls/entorno03*.csv.csv &gt; Entorno_03.csv
cat ./xls/entorno04*.csv.csv &gt; Entorno_04.csv
cat ./xls/entorno05*.csv.csv &gt; Entorno_05.csv
cat ./xls/pessoa01*.csv.csv &gt; Pessoa01.csv
cat ./xls/pessoa02*.csv.csv &gt; Pessoa02.csv
cat ./xls/pessoa03*.csv.csv &gt; Pessoa03.csv
cat ./xls/pessoa04*.csv.csv &gt; Pessoa04.csv
cat ./xls/pessoa05*.csv.csv &gt; Pessoa05.csv
cat ./xls/pessoa06*.csv.csv &gt; Pessoa06.csv
cat ./xls/pessoa07*.csv.csv &gt; Pessoa07.csv
cat ./xls/pessoa08*.csv.csv &gt; Pessoa08.csv
cat ./xls/pessoa09*.csv.csv &gt; Pessoa09.csv
cat ./xls/pessoa10*.csv.csv &gt; Pessoa10.csv
cat ./xls/pessoa11*.csv.csv &gt; Pessoa11.csv
cat ./xls/pessoa12*.csv.csv &gt; Pessoa12.csv
cat ./xls/pessoa13*.csv.csv &gt; Pessoa13.csv
cat ./xls/pessoarenda*.csv.csv &gt; PessoaRenda.csv
cat ./xls/responsavel01*.csv.csv &gt; Responsavel01.csv
cat ./xls/responsavel02*.csv.csv &gt; Responsavel02.csv
cat ./xls/responsavelrenda*.csv.csv &gt; ResponsavelRenda.csv</code></pre>
</div>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Basta colocar todos os arquivos ZIP numa pasta juntamente com esse script e executar.
A linha 02 cria uma pasta. Depois, nas linhas 03 a 06 são descompactados todos os XLS nessa pasta. A linha 08 faz a conversão de todos os arquivos XLS para CSV usando delimitador ; (cujo código é 59) e delimitador de texto ” (cujo código é 34) e ainda usando o encoding UTF-8.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Finalmente as linhas subsequentes usam o comando sed duas vezes, a primeira para tirar a primeira linha de todos os arquivos e depois para substituir a virgula por ponto nos dados e junta tudo num arquivo só.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Pronto. Os arquivos estão prontos para jogar no banco.
Depois criei um pequeno script em PHP que converte o XLS com a tabela XLS que falei anteriormente que vai gerar um SQL pra executar no PostgreSQL:</p>
</div>
<div class="listingblock">
<div class="content">
<pre class="highlight"><code class="language-php" data-lang="php">passthru("unoconv -i 59,34,UTF-8 -f csv DadosCenso2010.xls");

$dic = file('DadosCenso2010.csv');
$sql_bd = Array();
$sql_banco = '';
$sql_populate = '';
$tit = false;
$path = '/home/artz/censo/dados/';

$sql_dic = &lt;&lt; CREATE TABLE dicionario
(
  cod serial,
  banco character varying,
  variavel character varying,
  descricao character varying
);

SQL_DIC;
$i = 0;
foreach($dic as $v) {
  $v = explode(';', $v);

  if($tit == true) {
    if($v[0] != '') {
      if(count($sql_bd) &gt; 0) {
        $sql_banco .= "CREATE TABLE " . $titulo . "_2010_SC (\n"
          . implode(",\n", $sql_bd)
          . ");\n\n";
        $sql_populate .= "COPY " . $titulo . "_2010_SC FROM '" . $path . $titulo . ".csv' DELIMITERS ';' CSV;\n";
        $sql_bd = Array();
        echo "Creating $titulo...\n";
      }
      $titulo = str_replace(' ', '_', tiracento($v[0]));
      $desc = $v[1];
      $tit = false;
    }
  } else {
    if($v[0] == '') {
      $tit = true;
    } else {
      $v[0] = str_replace(' ', '_', tiracento($v[0]));
      $sql_dic .= "INSERT INTO dicionario (banco, variavel, descricao) VALUES ('" . $titulo . "_2010_SC', '" .$v[0] . "', '" . $v[1] . "');\n";
      $sql_bd[] = " " . $v[0] . ($v[2]==1 ? " character varying" : " numeric");
      $tit = false;
    }
  }
}

if(count($sql_bd) &gt; 0) {
  $sql_banco .= "CREATE TABLE " . $titulo . "_2010_SC (\n"
  . implode(",\n", $sql_bd)
  . ");\n\n";
  $sql_populate .= "COPY " . $titulo . "_2010_SC FROM '" . $path . $titulo . ".csv' DELIMITERS ';' CSV;\n";
  $sql_bd = Array();
  echo "Creating $titulo...\n";
}

function tiracento($texto){
  $trocarIsso = array('à','á','â','ã','ä','å','ç','è','é','ê','ë','ì','í','î','ï','ñ','ò','ó','ô','õ','ö','ù','ü','ú','ÿ','À','Á','Â','Ã','Ä','Å','Ç','È','É','Ê','Ë','Ì','Í','Î','Ï','Ñ','Ò','Ó','Ô','Õ','Ö','O','Ù','Ü','Ú','Ÿ',);
  $porIsso = array('a','a','a','a','a','a','c','e','e','e','e','i','i','i','i','n','o','o','o','o','o','u','u','u','y','A','A','A','A','A','A','C','E','E','E','E','I','I','I','I','N','O','O','O','O','O','0','U','U','U','Y',);
  $titletext = str_replace($trocarIsso, $porIsso, $texto);
  return $titletext;
}

$f = fopen('out.sql', 'w');
fwrite($f, $sql_dic . "\n\n" . $sql_banco . "\n\n" . $sql_populate);
?&gt;</code></pre>
</div>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Esteja certo de que o procedimento não é tão simples quanto isso. Mas é pelo menos uma pequena ajuda.</p>
</div>]]></description><link>https://arthurmolina.github.io/2012/12/04/Jogando-o-Censo-2010-no-PostgreSQL.html</link><guid isPermaLink="true">https://arthurmolina.github.io/2012/12/04/Jogando-o-Censo-2010-no-PostgreSQL.html</guid><dc:creator><![CDATA[Arthur Molina]]></dc:creator><pubDate>Tue, 04 Dec 2012 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Joystick Mouse com Teensy]]></title><description><![CDATA[<div id="preamble">
<div class="sectionbody">
<div class="paragraph">
<p>Tenho feito algumas brincadeiras com computação física e aceitei o meu primeiro projeto de um dispositivo usando microprocessador. Enquanto o componente que preciso pra terminar esse projeto não chega (fiz o pedido pelo MercadoLivre) decidi brincar com outros componentes. Como eu estou fazendo um dispositivo que vai simular alguns comandos de teclado, decidi usar o <a href="http://www.pjrc.com/teensy/">Teensy 2.0</a> que possibilita uma programação de <a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Human_interface_device">HID</a> de modo bem fácil. É incrível como é fácil fazer isso com o Teensy.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Aproveitei um <a href="http://dx.com/p/repair-parts-replacement-analog-stick-module-for-ps2-controller-black-121340">módulo de joystick</a> que já tinha e adaptei o controle do mouse.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Então aqui vai a receita:
Ingredientes:</p>
</div>
<div class="ulist">
<ul>
<li>
<p>Teensy 2.0</p>
</li>
<li>
<p>Módulo Joystick KY-023</p>
</li>
<li>
<p>alguns fios</p>
</li>
<li>
<p>Adaptador USB</p>
</li>
</ul>
</div>
</div>
</div>
<div class="sect1">
<h2 id="_programa_o">Programação</h2>
<div class="sectionbody">
<div class="listingblock">
<div class="content">
<pre class="highlight"><code class="language-C" data-lang="C">int joyPin1 = PIN_F0;
int joyPin2 = PIN_F1;
int v1 = 0;
int v2 = 0;
int v1Padrao = 0;
int v2Padrao = 0;
int passo = 20;

void setup() {
  Serial.begin(9600);
  v1Padrao = analogRead(joyPin1);
  delay(100);
  v2Padrao = analogRead(joyPin2);
}

int change(int v, int unchange, int max_state) {
  if(v &gt; unchange) {
    return int(passo * ( v – unchange ) / (max_state – unchange));
  } else if (v &lt; unchange) {
    return int( (v / unchange * passo) – passo );
  }
  return 0;
}

void loop() {
  v1 = analogRead(joyPin1);
  delay(100);
  v2 = analogRead(joyPin2);
  Serial.println(“—-“);
  Serial.print(v1);
  Serial.print(” – “);
  Serial.println(change(v1, v1Padrao, 1023));
  Serial.print(v2);
  Serial.print(” – “);
  Serial.println(change(v2, v2Padrao, 997) );
  Mouse.move( change(v1, 506, 1023) , change(v2, 512, 997) );
  delay(100);
}</code></pre>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="sect1">
<h2 id="_o_esquema_do_fritzing">O Esquema do Fritzing</h2>
<div class="sectionbody">
<div class="imageblock">
<div class="content">
<img src="https://arthurmolina.github.io/images/MouseX.png" alt="MouseX.png">
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="sect1">
<h2 id="_alguma_explica_es">Alguma explicações</h2>
<div class="sectionbody">
<div class="paragraph">
<p>O Joystick nada mais é do que dois potenciômetros e ainda um botão (para o caso de você pressionar o joystick pra baixo). O terminal VRx e VRy estão ligados à portas analógicas do Teensy enquanto o terminal SW que é o do botão está conectado a uma porta digital (apesar de não estar sendo usado). As portas analógicas vão do valor Zero a 1023. Só que a partir de alguns testes eu descobri que em um eixo os valores vão de zero a 1023 parando em 506 quando está centralizado e o outro eixo vai de zero a 997 parando em 512. Certamente outras peças terão limites diferentes. A função change faz o serviço de adaptar o valor retornado pelos potenciômetros para o número mais interessante para a função do mouse que deverá ir de -127 a 127.</p>
</div>
</div>
</div>
<div class="sect1">
<h2 id="_problemas">Problemas</h2>
<div class="sectionbody">
<div class="paragraph">
<p>Eu tentei fazer funcionar o botão que vem com ele como clique do mouse, contudo eu não sei por qual motivo as vezes o valor é zero e outras é 1 sem nem mexer no joystick. Outra questão é que não é sempre que ele move pro sentido correto. Não entendi o motivo. Se alguem souber, me explique.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Aqui está o resultado:</p>
</div>
<div class="imageblock">
<div class="content">
<img src="https://arthurmolina.github.io/images/MouseX2.png" alt="MouseX2.png">
</div>
</div>
</div>
</div>]]></description><link>https://arthurmolina.github.io/2012/11/17/Joystick-Mouse-com-Teensy.html</link><guid isPermaLink="true">https://arthurmolina.github.io/2012/11/17/Joystick-Mouse-com-Teensy.html</guid><dc:creator><![CDATA[Arthur Molina]]></dc:creator><pubDate>Sat, 17 Nov 2012 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[OpenLayers e Google Maps vs. Internet Explorer]]></title><description><![CDATA[<div class="paragraph">
<p>Estava eu desenvolvendo o meu site com mapas utilizando o <a href="http://www.openlayers.org/">OpenLayers</a> como framework e, obviamente, testando e melhorando tudo no Firefox. A razão é muito simples: Firebug. Esta ferramenta melhora em muito a vida de um desenvolvedor front-end! Acho que depois ainda vou fazer uma avaliação dos debuggers de browsers. Mas isto fica para um outro post.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Apesar do Firefox já ter incorporado um debugger e de todos eles trabalharem com o mesmo comando de aviso de mensagens (console.log e outros), não consigo me desapegar do Firebug. Isto tem seu lado ruim também pois quando eu preciso testar a minha aplicação em outro navegador fico perdido. Até o Internet Explorer já incorporou sua ferramenta de debugger, e neste não tem como incluir um Firebug Lite como o Chrome (ou tem?). Então eu tenho que usar ele mesmo. Apesar de ter funções bem interessantes, como a possibilidade de testar a página em versões anteriores, no geral eu acho ele bem fraquinho…</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Mas estavamos falando de OpenLayers. Estou usando vários Basemaps (que são os mapas que ficam por baixo das camadas que você vai trabalhar. Só é permitido mostrar um basemap por vez, afinal eles ocupam todo o espaço e não seria mesmo possível ver mais de um de uma vez, a não ser que usassemos transparência (depois vou testar essa possibilidade)…</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Mas eis o problema. Estou usando como base o Google Maps, Google Satellite, Google Hibrid, Google Terrain e o OpenStreetMap, sendo este último a camada padrão. No Firefox, eles funcionavam numa boa. Quando ia testar a aplicação nos outros navegadores, elas abriam no OpenStreetMap (por padrão) e também parecia funcionar.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Um belo dia (depois não ficou tão belo assim) vou fazer uma demonstração do aplicativo e na maquina que eu ia mostrar não tinha o Firefox, apenas o IE 9 (pelo menos era o 9!) e as outras camadas base (as do Google) simplesmente não apareciam. Depois da vergonha que passei nessa demonstração fui procurar a razão para tal e não encontrava nada sobre o assunto. Atualizei a versão do OpenLayers, na época, para a 2.11 e nada. Procurei dentro do .js do OpenLayers, dentro das folhas de estilo e nada… De tanto procurar a razão desisti.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Quando estava já no final do desenvolvimento deste projeto, já em vias de entrar em produção, me empenhei mais uma vez para resolver este bug. A versão 2.12 do OpenLayers tinha acabado de sair do forno e, pensando que este bug estaria resolvido, atualizei mais uma vez. E mais uma vez, nada.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Mais um bom tempo de pesquisa quando encontrei a solução em um <a href="http://drupal.org/node/1364304">fórum sobre Drupal</a>: para corrigir o problema eu precisava apenas substituir o arquivo <a href="https://arthurmolina.github.io/images/blank.gif">blank.gif</a> que estava com algum defeito e impedia a visualização das imagens do Google.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Foi só substituir este arquivo nas imagens do OpenLayers que o Google Maps apareceu no IE como mágica.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Mas ficam algumas perguntas:</p>
</div>
<div class="ulist">
<ul>
<li>
<p>O que tinha no blank.gif anterior que impedia de visualizar?</p>
</li>
<li>
<p>Por que este problema só ocorria no IE?</p>
</li>
<li>
<p>Como eu consegui perder tanto tempo com uma coisa tão tola?</p>
</li>
</ul>
</div>]]></description><link>https://arthurmolina.github.io/2012/08/19/Open-Layers-e-Google-Maps-vs-Internet-Explorer.html</link><guid isPermaLink="true">https://arthurmolina.github.io/2012/08/19/Open-Layers-e-Google-Maps-vs-Internet-Explorer.html</guid><dc:creator><![CDATA[Arthur Molina]]></dc:creator><pubDate>Sun, 19 Aug 2012 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Um mundo holográfico]]></title><description><![CDATA[<div class="paragraph">
<p>Um sonho&#8230;&#8203; Imagine desenhar desse jeito&#8230;&#8203;</p>
</div>
<div class="videoblock">
<div class="content">
<iframe src="https://player.vimeo.com/video/1416530" frameborder="0" allowfullscreen></iframe>
</div>
</div>
<div class="paragraph">
<p><a href="http://vimeo.com/1416530">Holographic Interface - round interface - Ringo</a> from <a href="http://vimeo.com/user488156">Ivan Tihienko</a> on Vimeo.</p>
</div>
<div class="videoblock">
<div class="content">
<iframe src="https://www.youtube.com/embed/VzFpg271sm8?rel=0" frameborder="0" allowfullscreen></iframe>
</div>
</div>]]></description><link>https://arthurmolina.github.io/2011/01/25/Um-mundo-holografico.html</link><guid isPermaLink="true">https://arthurmolina.github.io/2011/01/25/Um-mundo-holografico.html</guid><dc:creator><![CDATA[Arthur Molina]]></dc:creator><pubDate>Tue, 25 Jan 2011 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Eu no Google Street View]]></title><description><![CDATA[<div class="paragraph">
<p>Faz algum tempo que lembrei que teve uma vez que um carro do Google Street View tinha passado por mim, mas nunca procurei até hoje. Eu estava indo na casa do meu orientador de mestrado deixar uma parte do que eu havia escrito quando vi o estranho carro. E aqui estou:</p>
</div>
<iframe src="http://maps.google.com.br/maps?f=q&amp;source=embed&amp;hl=pt-BR&amp;geocode=&amp;aq=&amp;sll=-22.972253,-43.216792&amp;sspn=0.00403,0.010096&amp;ie=UTF8&amp;hnear=&amp;t=h&amp;layer=c&amp;cbll=-22.983074,-43.215584&amp;panoid=f39ddP74WbDQh2e_3HhRqA&amp;cbp=13,352.73,,2,9.67&amp;ll=-22.976987,-43.217412&amp;spn=0.012406,0.024118&amp;z=15&amp;output=svembed" frameborder="0" marginwidth="0" marginheight="0" scrolling="no" width="425" height="240"></iframe>
<small><a style="color: #0000ff; text-align: left;" href="http://maps.google.com.br/maps?f=q&amp;source=embed&amp;hl=pt-BR&amp;geocode=&amp;q=shopping+leblon&amp;aq=&amp;sll=-22.972253,-43.216792&amp;sspn=0.00403,0.010096&amp;ie=UTF8&amp;hq=shopping+leblon&amp;hnear=&amp;t=h&amp;layer=c&amp;cbll=-22.983074,-43.215584&amp;panoid=f39ddP74WbDQh2e_3HhRqA&amp;cbp=13,352.73,,2,9.67&amp;ll=-22.976987,-43.217412&amp;spn=0.012406,0.024118&amp;z=15">Exibir mapa ampliado</a></small>]]></description><link>https://arthurmolina.github.io/2011/01/25/Eu-no-Google-Street-View.html</link><guid isPermaLink="true">https://arthurmolina.github.io/2011/01/25/Eu-no-Google-Street-View.html</guid><dc:creator><![CDATA[Arthur Molina]]></dc:creator><pubDate>Tue, 25 Jan 2011 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Viagem no Tempo]]></title><description><![CDATA[<div class="paragraph">
<p>Lendo a Super Interessante desse mês sobre “destino” me foi apresentada a questão temporal sobre a teoria da relatividade. Não que seja novidade para mim. Inclusive na própria revista já foi dito que quanto maior a velocidade mais rápido no tempo a massa alcança e um exemplo que sempre achei interessante é a de levar um buraco de minhoca para uma viagem intergaláctica à velocidade da luz e voltar. No retorno o buraco de minhoca seria um “portal” para o passado, pois o tempo dentro da nave intergaláctica teria passado muito mais lento.
Contudo nesta última edição me foi dado um exemplo mais simples: o simples fato de ir à padaria de bicicleta ou a pé seria uma viagem mais rápida também no tempo. Isso me leva a pensar no seguinte: o tempo só passa porque estamos em constante movimento. Ué? Mas eu to parado aqui lendo o que este doido escreveu. É, mas retemo-nos ao big bang. Segundo os físicos que acreditam na teoria do big bang, o universo está em constante expansão. Destarte, apesar de não percebermos, estamos em movimento. Básico de física, nós não percebemos porque não existe referencial aparente. Estamos presos dentro do nosso micro-cosmos e não conseguimos ver a magnitude do universo que se encontra em expansão. Ou seja, a Terra está se movendo não só em relação ao Sol, mas também a nossa galáxia está se movimentando, não sei para onde, masacredito que na direção oposta da origem do big bang. Como não temos como entrar (e acredito que ninguém é doido de querer entrar) no “Vórtice da Perspectiva Total”, nem sabemos como chegar no “Milliways”, O Restaurante no Fim do Universo, temos que nos contentar com a imaginação.
Mas voltando a teoria: O tempo só passa porque estamos nos movimentando. Um belo dia o universo deixará de expandir. E o tempo irá parar. Certamente por um breve momento. Até tudo ser atraído novamente para o centro do big bang fazendo com que o tempo retroceda como um disco tocado ao contrário.
Neste sentido, seria possível criar uma maquina do tempo (em teoria). Bastaria saber para onde está o centro do big bang. Se quiséssemos ir para o passado era só ir neste sentido, se o destino fosse o futuro era só ir à direção contrária.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Será que isso faz algum sentido?</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Mas indo para um nível subatômico e abordando a teoria das cordas… E se mesmo parados, como as cordas estão vibrando sempre, seria isso que faria com que o tempo andasse? Então neste caso, mesmo que o universo deixasse de se expandir ainda assim o tempo caminharia.</p>
</div>]]></description><link>https://arthurmolina.github.io/2011/01/11/Viagem-no-Tempo.html</link><guid isPermaLink="true">https://arthurmolina.github.io/2011/01/11/Viagem-no-Tempo.html</guid><dc:creator><![CDATA[Arthur Molina]]></dc:creator><pubDate>Tue, 11 Jan 2011 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[PresidentA]]></title><description><![CDATA[<div class="paragraph">
<p>Eu sei que o clima é de festa para a primeira presidentA do BrasiU, mas acontece que estou lendo “O Guia do Mochileiro das Galáxias” do brilhante Douglas Adams (NÃO ENTRE EM PÂNICO!) e tem uma passagem que ele define o que é o presidente do Governo Imperial Galático e é de um sarcasmo tão gostoso e sutil que não posso deixar de colocar neste dia tão “importante”: Só pra ressaltar que Adams é inglês, mas isso não modifica o sarcasmo com qualquer outro governo.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Presidente: o nome oficial do cargo é presidente do Governo Imperial Galático. O termo Imperial é mantido embora seja atualmente um anacronismo. O imperador hereditário está quase morto, há muitos séculos. Nos últimos instantes de seu coma, ele foi colocado num campo de estase, que o mantém num estado de imutabilidade perpétua. Todo os seus herdeiros já morreram há muito tempo, o que significa que, sem ter havido nenhuma grande convulsão política, o centro do poder foi deslocado de forma simples e eficaz para escalões inferiores, sendo agora aparentemente atribuição de um órgão cujos membros antes atuavam como simples conselheiros do imperador – uma assembleia governamental eleita, chefiada por um presidente eleito por ela. Na verdade, não é aí que está o poder, em absoluto.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>O presidente, em particular, é simplesmente uma figura pública: não detém nenhum poder. Ele é aparentemente escolhido pelo governo, mas as qualidades que ele deve exibir nada têm a ver com liderança. Ele deve é possuir um sutil talento para provocar indignação. Por esse motivo, o presidente é sempre uma figura polêmica, sempre uma personalidade irritante, porém fascinante ao mesmo tempo. <strong>Não cabe a ele exercer o poder, e sim desviar a atenção do poder. (…)</strong> Pouquíssimas pessoas sabem que o presidente e o governo praticamente não têm nenhum poder, e, <strong>dessas poquíssimas pessoas, apenas seis sabem onde é, de fato, exercido o verdadeiro poder político.</strong> A maioria das outras está convencida de que, em última instância, o poder é exercido por um computador. Elas não poderiam estar mais erradas.” (ADAMS, 2010, p. 35, grifo meu)</p>
</div>]]></description><link>https://arthurmolina.github.io/2011/01/01/PresidentA.html</link><guid isPermaLink="true">https://arthurmolina.github.io/2011/01/01/PresidentA.html</guid><dc:creator><![CDATA[Arthur Molina]]></dc:creator><pubDate>Sat, 01 Jan 2011 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Scripts PHP]]></title><description><![CDATA[<div class="paragraph">
<p>Só passei pra deixar a info que fiz alguns scripts em PHP e disponibilizei no site www.phpbrasil.com. São eles:</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p><a href="http://www.phpbrasil.com/script/dsnWCM_geQ/classe-libmail">Classe LibMail</a> – uma adaptação para um script já existente de um francés que dá mais poderes a função mail()</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p><a href="http://www.phpbrasil.com/script/4NTrIz9DoAdv/datagridview">DataGridView</a> – uma adaptação que fiz para um script já existente para mostrar um grid de dados do MySQL</p>
</div>]]></description><link>https://arthurmolina.github.io/2010/04/19/Scripts-PHP.html</link><guid isPermaLink="true">https://arthurmolina.github.io/2010/04/19/Scripts-PHP.html</guid><dc:creator><![CDATA[Arthur Molina]]></dc:creator><pubDate>Mon, 19 Apr 2010 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[AutoGeoCoder e GMapsTileMerger]]></title><description><![CDATA[<div class="paragraph">
<p><strong>GmapsTileMerger</strong></p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Cria uma imagem a partir dos retalhos de imagens disponibilizados pelo Google Maps.
<a href="https://arthurmolina.github.io/download/gmapstilemerger.zip">Download aqui</a></p>
</div>
<div class="quoteblock">
<blockquote>
<div class="paragraph">
<p>Criei coragem e estou disponibilizando o pequeno programa que criei estes dias. É muito util. Não acredito que esteja ferindo nenhum termo de serviço pois estou mantendo todos os copyrights na imagem.</p>
</div>
</blockquote>
</div>
<div class="quoteblock">
<blockquote>
<div class="paragraph">
<p>De qualquer forma, Senhores Google, caso esteja, me avisem, expliquem que eu tiro.</p>
</div>
</blockquote>
</div>
<div class="paragraph">
<p><strong>AutoGeoCoder</strong></p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Procura pela localização geográfica de uma lista de endereços em um arquivo de Excel
<a href="https://arthurmolina.github.io/download/autogeocoder.zip">Download aqui</a></p>
</div>
<div class="quoteblock">
<blockquote>
<div class="paragraph">
<p>Mais uma pequena criação minha. Estou bem contente com o resultado. Ele abre o arquivo em Excel (tanto xls qnto xlsx) e salva o resultado no mesmo formato. É bem rápido também.</p>
</div>
</blockquote>
</div>
<div class="quoteblock">
<blockquote>
<div class="paragraph">
<p>E, mais uma vez, Senhores Google, caso eu esteja ferindo o TOS, me avisem, me expliquem, eu tiro. Só porque sinceramente não vejo problemas em automatizar um processo que já é grátis.</p>
</div>
</blockquote>
</div>]]></description><link>https://arthurmolina.github.io/2010/01/31/Auto-Geo-Coder-e-G-Mps-Tile-Merger.html</link><guid isPermaLink="true">https://arthurmolina.github.io/2010/01/31/Auto-Geo-Coder-e-G-Mps-Tile-Merger.html</guid><dc:creator><![CDATA[Arthur Molina]]></dc:creator><pubDate>Sun, 31 Jan 2010 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[O Google e o TOS]]></title><description><![CDATA[<div class="paragraph">
<p>Me foi pedido um aplicativo que pudesse imprimir as imagens do Google Maps. Na real essa pessoa já estava fazendo isso, mas no metodo português. Eis que faço tudo, em Delphi. Uso uns truques pra poder mecher na própria API do Google usando javascript e um TWebBrowser. Depois que se acha o caminho das pedras fica fácil e posso dizer que o programa ficou bem elegante. Aí quando estou empacotando pra distribuir eu lembro, peraí, preciso colocar o copyright do Google nas imagens juntadas e vou caçar o termo de serviço deles pra dar uma olhada e fazer tudo nos conformes. Bem, apesar de ter descoberto uma função na própria API pra gerar copyright dos mapas (Class GCopyrightCollection) descobri que não posso disponibilizar meu pequeno aplicativo:</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p><code>Você não pode copiar, fazer engenharia reversa, descompilar, desmontar, traduzir, modificar ou fazer trabalhos com as imagens, no todo ou em parte. Você também não pode alugar, divulgar, publicar, vender, atribuir, arrendar, sublicenciar, comercializar ou transferir as imagens ou qualquer parte das mesmas ou utilizá-las de qualquer maneira que não seja expressamente autorizada por este Termo de Uso.</code></p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Deu trabalho até pra copiar este trecho, o que me fez pensar se não estaria infrigindo a lei googleriana se copiasse um trecho do TOS deles… Bem… Em outras palavras, não posso fazer nada com o programa. Será que não posso mesmo? Fiquei meio chateado. Não tinha a intenção de comercializar nem nada. Mas de disponibilizar para livre acesso e uso. Ia colocar até a fonte. O que o Google pode fazer comigo se eu disponibilizar? :P</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Isso tudo me faz pensar sobre o poder das grandes corporações. E mais que isso. O poder que colocamos nas mãos dessas grandes corporações ao utilizar indiscriminadamente os seus serviços. Sei que estou utilizando um serviço que é da google no exato momento. Afinal o blog-spot é da Google… O gmail, gdocs, gtalk, gmaps, e outros tantos g’s…. O medo que tinhamos da Microsoft agora se volta pra Google e com toda razão. Eles se tornaram maiores e mais intrusivos que a Microsoft. E o pior. Nós adoramos! Chamamos a Google de Oráculo. Se não tem no Google (o buscador) é porque não existe… E isso é introjetado na nossa mente mesmo não sendo necessariamente verdade! Viu como eu acabei criando um eufemismo pra não dizer que era mentira??? Eu tenho medo do Google…</p>
</div>]]></description><link>https://arthurmolina.github.io/2010/01/26/O-Google-e-o-TOS.html</link><guid isPermaLink="true">https://arthurmolina.github.io/2010/01/26/O-Google-e-o-TOS.html</guid><dc:creator><![CDATA[Arthur Molina]]></dc:creator><pubDate>Tue, 26 Jan 2010 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Meu primeiro site hacked]]></title><description><![CDATA[<div class="paragraph">
<p>não… não fui eu quem hackeou… se tivesse sido nao teria sido o primeiro. nos meus tempos de 15 anos era uma brincadeira corriqueira hackear sites, principalmente de provedores de acesso. Assim eu tinha várias senhas de internet pra acessar. Bons tempos. Mas neste caso prefiro os de hoje onde temos banda larga.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Eis que acontece um fato inusitado. Virou a mesa. Agora foi um site meu que foi hackeado. Pra ser mais exato defaced, ou seja, o minino alterou a pagina principal pra dizer que hackeou. Coisa mesmo de minino. Quando vi o site pensei. Meu deusu! To fudido. O backup de tudo no servidor ta super desatualizado. Me fudi! Quem manda não criar rotina de backup frequente? :P Pelo menos pra isso serviu a lição.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>O que aconteceu de fato foi um bug do Joomla que foi descoberto há uns dois dias atrás e esse grupinho ta fazendo a festa com todos os servidores que usam joomla. Em outras palavras, não tiverão acesso a porra nenhuma. Agora estou atualizando o servidor pra versão stable 1.5.6…. Só espero que não aconteça caquinhas nesta atualização…</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Edit:
Bem… Ainda fiquei meio cabreiro com medo do hacker ter deixado alguma backdoor. Mas não.. Necas… Foi scriptkiddie mesmo… Vasculhei tudo e nada.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Bem.. É isso… Registrando. No mais, estou em vias de decretar este blog fechado.</p>
</div>]]></description><link>https://arthurmolina.github.io/2008/08/17/Meu-primeiro-site-hacked.html</link><guid isPermaLink="true">https://arthurmolina.github.io/2008/08/17/Meu-primeiro-site-hacked.html</guid><category><![CDATA[coding]]></category><dc:creator><![CDATA[Arthur Molina]]></dc:creator><pubDate>Sun, 17 Aug 2008 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Non sense]]></title><description><![CDATA[<div class="paragraph">
<p>E de repente ele percebeu que estava num maldito círculo vicioso. A felicidade deste despertar se misturava com a decepção da consciência de que não havia conseguido. E por mais que ele tentasse não conseguia abandonar. Se sentiu a pessoa mais infeliz do mundo. Sabia que não poderia permanecer ali. Se martirizou e praguejou os criadores daquele paradoxo. Havia algum criador? Não estaria ele preguejando a si mesmo? Sabia que tinha que fugir dalí. Mas sabia que o que quer que fosse o seguiria infinitamente não importando a distância. O mundo tinha a circunferência de uma laranja. Sabia que alí não havia espaço para chapeus nem cobras que comem elefantes… Fugir era fácil e nem adiantava. A vida o engoliria da mesma forma e o vomitaria neste ciclo errante. Sua única estratégia seria amalgamar seu peito com a mais dura das ligas metálicas ao preço de perder-se por completo. Mas sabia que não existia escolha. O ciclo o egoliria sempre… Na mesma intensidade. Com o tempo enfraqueceria.. Talvez o bastante para tornar rotina e não conseguir mais amalgamar-se com nada. E novamente perder-se-ia por completo.
Teria coragem?</p>
</div>]]></description><link>https://arthurmolina.github.io/2008/02/18/Non-sense.html</link><guid isPermaLink="true">https://arthurmolina.github.io/2008/02/18/Non-sense.html</guid><category><![CDATA[nonsense]]></category><dc:creator><![CDATA[Arthur Molina]]></dc:creator><pubDate>Mon, 18 Feb 2008 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Contas...]]></title><description><![CDATA[<div class="paragraph">
<p>Bem.. Novamente, iniciando um blog…Perdi a conta de quantos blogs inicio e enterro. Vamos ver este.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Cheguei a fazer um blog todo na mão uma vez. Só que era em ASP e hoje em dia eu tenho verdadeiro horror a ASP. E mesmo que quisesse usar não tenho servidor que preste pra hospedar.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Sendo assim.. De volta ao blogger…</p>
</div>]]></description><link>https://arthurmolina.github.io/2007/07/02/Contas.html</link><guid isPermaLink="true">https://arthurmolina.github.io/2007/07/02/Contas.html</guid><category><![CDATA[Coding]]></category><category><![CDATA[ Life]]></category><dc:creator><![CDATA[Arthur Molina]]></dc:creator><pubDate>Mon, 02 Jul 2007 00:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>