<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title><![CDATA[arthurmolina.com blog]]></title><description><![CDATA[$DO || !$DO : try<br> try: Commando not found.]]></description><link>https://arthurmolina.github.io</link><image><url>https://aboutme.imgix.net/background/arthurmolina_1335995874_67.jpg?w=620&amp;h=414.91395793499044&amp;q=40&amp;dpr=2&amp;auto=format&amp;fit=max&amp;crop=faces</url><title>arthurmolina.com blog</title><link>https://arthurmolina.github.io</link></image><generator>RSS for Node</generator><lastBuildDate>Thu, 15 Dec 2016 14:28:08 GMT</lastBuildDate><atom:link href="https://arthurmolina.github.io/rss/" rel="self" type="application/rss+xml"/><ttl>60</ttl><item><title><![CDATA[Genesis]]></title><description><![CDATA[<div class="paragraph">
<p>Aqui é onde tudo começa.
Here is where all begins.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Começando a usar o Hubpres e migrando os meus posts antigos do Wordpress.</p>
</div>]]></description><link>https://arthurmolina.github.io/2016/12/14/Genesis.html</link><guid isPermaLink="true">https://arthurmolina.github.io/2016/12/14/Genesis.html</guid><dc:creator><![CDATA[Arthur Molina]]></dc:creator><pubDate>Wed, 14 Dec 2016 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Mudar o endereço do site no WordPress]]></title><description><![CDATA[<div class="paragraph">
<p>O WordPress é o CMS mais usado só que tem algumas coisas nele que são muito chatas. E uma delas é o fato de ele não permitir que se troque o endereço do site sem quebrar o banco. Por exemplo, se eu criei o meu site inicialmente em <a href="http://localhost/meu_blog" class="bare">http://localhost/meu_blog</a> (afinal a gente tem que testar antes de colocar em produção) e depois coloquei ele num servidor com a url <a href="http://meu_blog.com.br/" class="bare">http://meu_blog.com.br/</a> não basta eu simplesmente fazer a cópia de tudo, fazer o dump do banco e restaurar na minha nova aplicação. Vai dar erro. Com certeza.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>A parte “boa” é que não é necessário mudar nada nos arquivos, só no banco. Hein?</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Pois é. Eu preferia muito mais que fosse uma mudança apenas em um arquivo e não no banco… Mas fazer o que né?</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>O que você precisa fazer é usar o comando sed. Quem tem linux, mais uma vez sai na frente pois ele já vem com o mesmo. Quem tem windows pode baixar daqui: <a href="http://gnuwin32.sourceforge.net/packages/sed.htm" class="bare">http://gnuwin32.sourceforge.net/packages/sed.htm</a></p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Finalmente basta rodar o comando abaixo no arquivo de dump de banco:</p>
</div>
<div class="literalblock">
<div class="content">
<pre>sed -i ‘s/localhost\/meublog/meu_blog\.com\.br/g’ database.sql</pre>
</div>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Se você quiser preservar o arquivo original, basta usar este comando:</p>
</div>
<div class="literalblock">
<div class="content">
<pre>sed ‘s/localhost\/meublog/meu_blog\.com\.br/g’ database.sql &gt; new_database.sql</pre>
</div>
</div>]]></description><link>https://arthurmolina.github.io/2016/07/12/Mudar-o-endereco-do-site-no-Word-Press.html</link><guid isPermaLink="true">https://arthurmolina.github.io/2016/07/12/Mudar-o-endereco-do-site-no-Word-Press.html</guid><dc:creator><![CDATA[Arthur Molina]]></dc:creator><pubDate>Tue, 12 Jul 2016 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Backup para o Google Drive]]></title><description><![CDATA[<div class="paragraph">
<p>Faz um tempo que não publico nada, mas hoje decidi colocar uma dica que acabei de usar.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>O que aconteceu foi o seguinte: dou manutenção alguns servidores linux com vários sites e, obviamente, preciso fazer backup dos mesmos. Os servidores já possuem um backup automático, mas é um backup de máquina e não de cada site. Pensei num modo onde barato de fazer um backup de modo automático e por site. A melhor maneira que achei foi disponibilizar minha conta do Google Drive (que já pago uma grana pra guardar meus bregueço).</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Então, como enviar um arquivo para o Google Drive?</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Encontrei um programinha maroto chamado Gdrive escrito em Go (ainda quero estudar esta linguagem mais a fundo). O endereço é <a href="https://github.com/prasmussen/gdrive" class="bare">https://github.com/prasmussen/gdrive</a>. Basta baixar o executável, jogar no /bin (eu fiz isso, não é obrigatório) e dar os privilégios (chmod +x). Além disso, quando você executa pela primeira vez, ele passa um link:</p>
</div>
<div class="listingblock">
<div class="content">
<pre>artz@r2d2:~# drive
Go to the following link in your browser:

https://accounts.google.com/o/oauth2/auth?client_id=3116223-7n0vf5akedoe99eg.apps.googleusercontent.com&amp;redirect_uri=urn%3Aietf%3Awg%3Aoauth%3A2.0%3Aoob&amp;response_type=code&amp;scope=https%3A%2F%2Fwww.googleapis.com%2Fauth%2Fdrive&amp;state=state

Enter verification code:</pre>
</div>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Acesse esse link de um browser, pegue o código e informe ao programa e pronto. Da próxima vez que rodar o drive ele já vai informar o help dele. Ah mas eu to com medinho de pegarem as minhas informações no servidor. Ok, então apaga o ~/.gdrive e ta tudo beleza.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Bem, não vou ensinar como se usa o bichinho, mas é muito fácil e o help dele é bem simples. Talvez confunda um pouco o fato de ele trabalhar sempre com o Id do arquivo ou pasta. De qualquer maneira é importante você saber qual o Id da pasta onde você vai guardar os backups. Do contrário ele vai jogar no root do Drive.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Finalmente segue o script que criei:</p>
</div>
<div class="listingblock">
<div class="content">
<pre>#!/bin/bash
NOW=$(date +%Y%m%d)
USERNAME=%%user_site%%
PASSWORD=%%12345%%
DATABASE=%%site%%
SITE_DIR=%%/home/user/site%%
BACKUP_DIR=%%backups%%
GDRIVE_DIR=%%0Bytga5cE1nS1lyOHZmTldBTzYweFE%%

mysqldump -u $USERNAME -p$PASSWORD $DATABASE &gt; $SITE_DIR/database.sql
zip $BACKUP_DIR/$SITE_DIR$NOW.zip $SITE_DIR/ -r
rm $SITE_DIR/database.sql

# Joga o arquivo dentro do meu Google Drive na pasta de backups
drive upload –file $BACKUP_DIR/$SITE_DIR$NOW.zip -p $GDRIVE_DIR
rm $BACKUP_DIR/$SITE_DIR$NOW.zip</pre>
</div>
</div>
<div class="paragraph">
<p>O que está entre %% é o que é para ser alterado. Fim.</p>
</div>]]></description><link>https://arthurmolina.github.io/2016/07/12/Backup-para-o-Google-Drive.html</link><guid isPermaLink="true">https://arthurmolina.github.io/2016/07/12/Backup-para-o-Google-Drive.html</guid><dc:creator><![CDATA[Arthur Molina]]></dc:creator><pubDate>Tue, 12 Jul 2016 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Um cliente mais amigável para o Postgres]]></title><description><![CDATA[<div class="paragraph">
<p>Se você gosta de um command-line mas ao mesmo tempo não gostaria de perder a amigabilidade do auto-completion vá de <a href="http://pgcli.com/">PgCli</a>.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Fácil e rápido de instalar. :)</p>
</div>]]></description><link>https://arthurmolina.github.io/2015/01/07/Um-cliente-mais-amigavel-para-o-Postgres.html</link><guid isPermaLink="true">https://arthurmolina.github.io/2015/01/07/Um-cliente-mais-amigavel-para-o-Postgres.html</guid><dc:creator><![CDATA[Arthur Molina]]></dc:creator><pubDate>Wed, 07 Jan 2015 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[O Suicídio Mais Bizarro de 1994]]></title><description><![CDATA[<div class="paragraph">
<p>Este texto foi traduzido por mim mas retirado de <a href="http://www.quora.com/What-are-the-best-short-stories" class="bare">http://www.quora.com/What-are-the-best-short-stories</a></p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Em 23 de março de 1994, um médico legista examinou o corpo de Ronald Opus e concluiu que ele morreu devido a um tiro de espingarda na cabeça. O falecido tinha saltado do alto de um prédio de dez andares com a intenção de cometer suicídio (ele deixou uma nota de suicídio confirmando sua intenção).</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Quando ele caiu após o nono andar, a sua vida foi interrompida por um tiro de espingarda por uma janela, que o matou instantaneamente. Nem o atirador nem o falecido estava ciente de que uma rede de segurança havia sido instalada no nível do oitavo andar, para proteger alguns lavadores de janelas e que Opus não teria sido capaz de consumar seu suicídio de qualquer maneira por causa disso. ”
“Normalmente, “Dr. Mills continuou, “uma pessoa que se propõe a cometer suicídio em última análise, bem-sucedido, mesmo que o mecanismo pode não ser o que ele pretendia. Isso Opus foi baleado no caminho para a morte certa nove andares abaixo provavelmente não teria mudado seu modo de morte por suicídio ao homicídio. Mas o fato de que sua intenção suicida não teria sido bem sucedida fec com que o médico legista considerasse que ele tinha um homicídio em suas mãos. “O quarto do nono andar de onde o tiro de espingarda saiu era ocupado por um homem idoso e sua esposa. Eles estavam discutindo e ele estava ameaçando-a com a espingarda. Ele estava tão chateado que, quando ele puxou o gatilho, ele perdeu completamente sua esposa e a bala passou pela janela acertando Opus surpreendentemente.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>“Quando alguém tenta matar a vítima A mas acidentalmente mata a vítima B na tentativa, é culpado do homicídio de B. Quando confrontado com esta acusação, o velho e sua esposa foram ambos inflexível que nem sabia que a arma estava carregada. O velho disse que era seu hábito de longa data para ameaçar sua esposa com a espingarda descarregada. Portanto ele não tinha a intenção de matá-la, o assassinato de Opus parecia ser um acidente. Ou seja, a arma tinha sido carregada acidentalmente.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>“Contudo a investigação descobriu uma testemunha que vira o filho do casal carregar a espingarda aproximadamente seis semanas antes do incidente fatal. Foi descoberto que a senhora havia cortado a mesada do filho e este, sabendo que a propensão de seu pai para usar a espingarda ameaçadoramente, carregou a arma com a expectativa de que seu pai matasse sua mãe. o caso passa a ser uma das assassinato por parte do filho para a morte de Ronald Opus.
Houve uma reviravolta requintado. “Investigações posteriores revelaram que o filho [Ronald Opus] tinha-se tornado cada vez mais desanimado com o fracasso de sua tentativa de projetar o assassinato de sua mãe. Isso o levou a pular do prédio de dez andares em 23 de março, apenas para ser morto por um tiro de espingarda através de uma janela do nono andar.
“O médico legista encerrou o caso como suicídio.”</p>
</div>]]></description><link>https://arthurmolina.github.io/2015/01/04/O-Suicidio-Mais-Bizarro-de-1994.html</link><guid isPermaLink="true">https://arthurmolina.github.io/2015/01/04/O-Suicidio-Mais-Bizarro-de-1994.html</guid><dc:creator><![CDATA[Arthur Molina]]></dc:creator><pubDate>Sun, 04 Jan 2015 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[O Desafio dos 5 dolares! – O que você faria com cinco dolares e duas horas?]]></title><description><![CDATA[<div class="paragraph">
<p>Traduzido por mim, e retirado com a autorização da autora, <a href="http://www.psychologytoday.com/experts/tina-seelig">Tina Seelig</a>, <a href="http://www.psychologytoday.com/blog/creativityrulz/200908/the-5-challenge">daqui</a>.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>O que você faria para ganhar dinheiro, se tudo o que tivesse fosse cinco dólares e duas horas? Esta é a tarefa que eu dei aos alunos em uma das minhas aulas na Universidade de Stanford, como parte da Stanford Technology Ventures Program … Cada uma de quatorze equipes receberam um envelope com cinco dólares de “capital semente” (seed funding) e foi dito que poderiam gastar quanto tempo quisessem com planejamento. No entanto, uma vez que abrissem o envelope, teriam duas horas para gerar o máximo de dinheiro possível. Eu dei-lhes a partir de quarta-feira à tarde até domingo à noite para completar a tarefa. Então, na noite de domingo, cada equipe teve que me enviar um slide descrevendo o que tinham feito, e na segunda-feira à tarde cada equipe teve três minutos para apresentar o seu projecto para a classe. Eles foram incentivados a ser empreendedor, identificando oportunidades, desafiando suposições, alavancando os recursos limitados que eles tinham, e serem criativos.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>O que você faria se lhe fosse dada a este desafio? Quando eu fiz essa pergunta para a maioria dos grupos, alguém geralmente grita: “Vá para Las Vegas”, ou “Comprar um bilhete de loteria.” Este recebe uma grande risada. Essas pessoas levaria um risco significativa em troca de uma pequena chance de ganhar uma grande recompensa. A próxima sugestão mais comum é a criação de um posto de lavagem de carro ou limonada, usando os cinco dólares para comprar os materiais de partida. Esta é uma boa opção para os interessados em ganhar alguns dólares extras ao gastar dinheiro em duas horas. Mas a maioria dos meus alunos, eventualmente, encontrou uma maneira de mover-se muito para além das respostas padrão. Eles levaram a sério o desafio de questionar hipóteses tradicionais – expondo uma riqueza de possibilidades – a fim de criar o maior valor possível.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Como eles fizeram isso? Aqui vai uma dica: as equipes que fizeram a maior parte do dinheiro não usou os cinco dólares em tudo. Eles perceberam que, focar no dinheiro, na verdade, enquadrou o problema de maneira muito restrita. Eles entenderam que cinco dólares é essencialmente nada e decidiram reinterpretar o problema de forma mais ampla: O que podemos fazer para ganhar dinheiro se começarmos com absolutamente nada? Eles desenvolveram suas habilidades de observação, aproveitado seus talentos, e abriram suas criatividades para identificar os problemas em seu centro – problemas que experimentaram ou notaram que outros experimentam – problemas que poderiam ter visto antes, mas nunca tinham parado para resolver. Estes problemas eram irritantes, mas não necessariamente na vanguarda da mente de ninguém. Ao desenterrar esses problemas e, em seguida, trabalhar para resolvê-los, as equipes vencedoras trouxe mais de US $ 600, sendo o retorno médio sobre o investimento de cinco dólar era de 4.000 por cento! Se você levar em conta que muitas das equipes não usaram os fundos em tudo, então seus retornos financeiros eram infinitas.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Então, o que eles fizeram? Todas as equipes eram notavelmente inventiva. Um grupo identificado um problema comum em muitas cidades universitárias – filas frustrantes e longas nos restaurantes populares na noite de sábado. A equipe decidiu ajudar aquelas pessoas que não querem esperar na fila. Eles agruparam e fizeram reservas em vários restaurantes. Como os tempos para as suas reservas se aproximou, eles venderam cada reserva por até vinte dólares para clientes que estavam felizes para evitar uma longa espera. À medida que a noite avançava, eles fizeram várias observações interessantes. Em primeiro lugar, eles perceberam que as estudantes do sexo feminino eram melhores em vender as reservas do que os estudantes do sexo masculino, provavelmente porque os clientes estavam mais confortável de ser abordado pelas jovens. Eles ajustaram seu plano para que os estudantes do sexo masculino corressem pela cidade para fazer reservas em restaurantes diferentes, enquanto as estudantes do sexo feminino vendiam nesses locais. Aprenderam também que toda a operação funcionou melhor em restaurantes que usam pagers que vibram para alertar os clientes quando a sua mesa está pronta. Trocar pagers físicos fez com que os clientes se sintissem como se estivessem recebendo algo tangível para seu dinheiro. Eles estavam mais confortáveis em entregar seu dinheiro em troca do novo pager. Isto teve um bônus adicional – as equipes poderiam, então, vender o pager recém-adquirido enquanto o tempo de reserva mais tarde se aproximava.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Outra equipe tomou uma abordagem ainda mais simples. Eles montaram um estande na frente da associação de estudantes, onde eles ofereceram para medir a pressão do pneu da bicicleta de forma gratuita. Se os pneus precisasse ser enchido, eles seriam enchidos por um dólar. No início, eles acharam que estavam se aproveitando de seus colegas, que poderia facilmente ir a um posto de gasolina próximo e ter seus pneus cheios. Mas, depois de seus primeiros clientes, os alunos perceberam que os ciclistas eram incrivelmente grato. Mesmo que os ciclistas pudessem ter seus pneus cheios de graça nas proximidades, e a tarefa foi fácil de realizar, eles logo perceberam que estavam prestando um serviço conveniente e valioso. Na verdade, no meio do período de duas horas, a equipe parou de pedir um pagamento específico e pediu doações em seu lugar. Sua renda aumentou. Eles fizeram muito mais quando os seus clientes foram levados a dar reciprocidade para um serviço gratuito que quando solicitado a pagar um preço fixo. Para esta equipe, bem como para a equipe que fazia reservas em restaurantes, a experimentação ao longo do caminho valeu a pena. O processo iterativo, onde pequenas alterações são feitas em resposta ao feedback dos clientes, lhes permitiu optimizar a sua estratégia em tempo real.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Cada um desses projetos trouxe algumas centenas de dólares, e os seus colegas de classe ficaram devidamente impressionados. No entanto, a equipe que gerou o maior lucro olhou para os recursos à sua disposição através de lentes completamente diferentes, e fez US $ 650. Estes estudantes determinaram que o bem mais valioso que eles tinham nem eram os cinco dólares, nem as duas horas. Em vez disso, sua visão era que seu recurso mais precioso era o seu tempo de apresentação de três minutos na segunda-feira. Eles decidiram vendê-lo para uma empresa que queria recrutar os estudantes na classe. A equipe criou um “comercial” de três minutos para essa empresa e mostrou para os alunos durante o tempo que teria apresentado o que tinham feito na semana anterior. Este foi brilhante. Eles reconheceram que tinham um ativo fabulosamente valioso que os outros nem perceberam – só esperando para ser extraído.</p>
</div>]]></description><link>https://arthurmolina.github.io/2015/01/04/O-Desafio-dos-5-dolares-O-que-voce-faria-com-cinco-dolares-e-duas-horas.html</link><guid isPermaLink="true">https://arthurmolina.github.io/2015/01/04/O-Desafio-dos-5-dolares-O-que-voce-faria-com-cinco-dolares-e-duas-horas.html</guid><dc:creator><![CDATA[Arthur Molina]]></dc:creator><pubDate>Sun, 04 Jan 2015 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[E quando preciso encontrar uma string específica dentro de um banco mas não sei em qual tabela nem coluna?]]></title><description><![CDATA[<div class="paragraph">
<p>Hoje tive uma necessidade que vivo tendo e sempre usei outro modo de resolver. Nunca tinha mexido nesse banco antes, mas chegaram pra mim pedindo pra alterar o número do contrato para digamos ‘666/2014′ onde antes era ‘333/2012′. Como fazer? Normalmente eu faço um dump do banco e faço uma busca do texto em modo texto mesmo (usando um editor ou o comando grep). Mas conversando com meu amigo DBA ( valeu Adolfho Lopes! ) decidimos fazer de outro modo.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Abaixo está o resultado, mas atenção: Use com moderação!
Estas funções são para serem usadas em momento de necessidade e pressa. Nunca em produção. Não faz isso, senão cabôsse o banco! :)</p>
</div>
<div class="listingblock">
<div class="content">
<pre class="highlight"><code class="language-sql" data-lang="sql">CREATE TYPE table_master_search_table AS (
    tname varchar,
    cname varchar,
    found varchar
);

CREATE OR REPLACE FUNCTION master_search_table(p_search_string varchar, p_tablecatalog varchar, p_tableschema varchar, p_tablename varchar)
RETURNS SETOF table_master_search_table AS
$$
DECLARE r record;
   r2 table_master_search_table%rowtype;
   t1 table_master_search_table;
   command varchar;
BEGIN
  FOR r IN SELECT table_name, column_name, data_type from information_schema.columns
	where table_catalog = p_tablecatalog and table_schema = p_tableschema and table_name = p_tablename LOOP
	command := 'SELECT '''|| r.table_name || ''' tname, '''|| r.column_name || ''' cname, ' || r.column_name|| ' found FROM ' || r.table_name || ' WHERE cast(' || r.column_name || ' as varchar) like ''%' || p_search_string || '%''';
	raise notice '%',command;
    FOR r2 IN EXECUTE command LOOP
     return NEXT r2;
    END LOOP;

  END LOOP;
END
$$ LANGUAGE plpgsql;

CREATE TYPE table_master_search AS (tname varchar, quant integer);
CREATE OR REPLACE FUNCTION master_search(p_search_string varchar, p_tablecatalog varchar, p_tableschema varchar)
RETURNS SETOF table_master_search AS
$$
declare
  num int:=1;
  col record;
  tab record;
  comando varchar;
  r table_master_search%rowtype;
BEGIN
  FOR tab in select table_name from information_schema.tables where table_schema=p_tableschema and table_type = 'BASE TABLE' LOOP
   comando = 'select '''|| tab.table_name || ''' tname, count(1) quant from '||tab.table_name||' where ';
   FOR col in select count(1) over (partition by table_name) numcols, row_number() over (partition by table_name) seq, * from information_schema.columns
	where table_schema = p_tableschema and table_name = tab.table_name LOOP
       comando :=  comando || 'cast(' || col.column_name ||' as varchar) like ''%' || p_search_string ||'%''';
       IF col.seq &lt;&gt; col.numcols then
         comando :=  comando || ' or ';
       END IF;
   END LOOP;
   RAISE notice '%',comando;
   EXECUTE comando into r;
   IF r.quant &gt; 0 then
     RETURN next r;
   END IF;
  END LOOP;
END
$$ LANGUAGE plpgsql;

CREATE OR REPLACE FUNCTION master_search_full(p_search_string varchar, p_tablecatalog varchar, p_tableschema varchar)
RETURNS SETOF table_master_search_table AS
$$
declare
  num int:=1;
  col record;
  tab record;
  comando varchar;
  r table_master_search_table%rowtype;
BEGIN
  FOR tab IN SELECT * FROM master_search(p_search_string, p_tablecatalog, p_tableschema) LOOP
    FOR r IN SELECT * from master_search_table(p_search_string, p_tablecatalog, p_tableschema, tab.tname) LOOP
     RETURN next r;
    END LOOP;
  END LOOP;
END
$$ LANGUAGE plpgsql;

select * from master_search_table('string', 'catalogo', 'schema', 'usuarios');
select * from master_search('string', 'catalogo', 'schema');
select * from master_search_full('string', 'catalogo', 'schema');</code></pre>
</div>
</div>]]></description><link>https://arthurmolina.github.io/2014/11/05/E-quando-preciso-encontrar-uma-string-especifica-dentro-de-um-banco-mas-nao-sei-em-qual-tabela-nem-coluna.html</link><guid isPermaLink="true">https://arthurmolina.github.io/2014/11/05/E-quando-preciso-encontrar-uma-string-especifica-dentro-de-um-banco-mas-nao-sei-em-qual-tabela-nem-coluna.html</guid><dc:creator><![CDATA[Arthur Molina]]></dc:creator><pubDate>Wed, 05 Nov 2014 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Função Social for Dummies ou “Registraram um domínio e não usam… E agora?”]]></title><description><![CDATA[<div class="paragraph">
<p>A Internet é um espaço. Virtual, mas é um espaço. Possui domínios, vizinhos, endereços… Até a pouco tempo estávamos com um problema sério de limite de endereços. O que chamo de endereço aqui, no internetês é o IP. IP é o endereço que damos a um computador específico. E como eu disse, até a pouco tempo estávamos com um problema, pois usava-se apenas o formato IPv4 para definir o endereço das maquinas. Aquele endereço como 200.124.22.11 é neste formato IPv4. Ele tem um limite de 4,3 bilhões de combinações e atingimos esta marca. Então passamos a usar o IPv6 que possui um limite de 340 undecilhões (ou 3.4×10 elevado a 38) de combinações. Isso significa que antes as “terras” da Internet tinham o tamanho, digamos, da lua. Agora temos o tamanho de Júpiter. Acontece que se já era um problema termos um endereço de 4 sequencias de dígitos até 254, seria muito mais dificil informar 2001:0db8:85a3:08d3:1319:8a2e:0370:7344 (um exemplo de IPv6). Para isso, foi criado o conceito de nome de domínio e um serviço chamado Servidor de Nome de Domínio (DNS ou Domain Name Server).</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>A Internet basicamente se auto-regula. Existem alguns órgãos que tentam estabelecer algumas regras, mas são bem poucos e tem poder quase irrisório. Quem determina boa parte das regras da rede são as próprias empresas que provem acesso de quem quiser usar a internet (ou seja, quase todo mundo). É o paraíso dos libertários. Os poucos órgãos geridos em parte por governos são os que fazem gerenciamento dos nomes de domínios. Você pode comprar um nome de domínio de qualquer tipo apenas procurando o órgão responsável por aquela nacionalidade. Em outras palavras, se eu quiser comprar um .com.br preciso ir no registro.br que é do Comitê Gestor da Internet no Brasil. Pagando apenas R$ 30,00 você se torna o feliz dono do seudominio.com.br. Até aí tudo bem. Ou então você pode usar uma empresa que faz o registro em vários órgãos de países, como o name.com e o godaddy.com.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Imagine que os nomes de domínio sejam os reais endereços. Se eu compro o endereço que eu quero, por exemplo, o nome da minha empresa, é como se estivesse abrindo o meu ponto numa rua movimentada e mostrando a placa da minha empresa. Mas acontece muitos casos em que eu to criando um serviço, tenho nome perfeito para chamar minha clientela mas o domínio já está registrado. Eu aceito que alguém tenha tido a mesma ideia que eu para um nome de domínio. Como dizem, as ideias estão no ar e eu não sou dono delas. Acontece que me da muita raiva quando no domínio que eu pensei com tanto carinho e ele já foi registrado está uma página desse tipo:</p>
</div>
<div class="imageblock">
<div class="content">
<img src="https://arthurmolina.github.io/images/banzo.png" alt="banzo.png">
</div>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Isso aconteceu comigo quando tentei criar um e-commerce sobre artigos regionais com o meu grupo da Startup Weekend Fortaleza. Tínhamos todo o conceito de saudade da terrinha e pensamos no nome banzo que remete a isso. Contudo além do nome estar registrado ele era um vazio. Um vazio virtual esperando pela especulação. Sim, pois além da página só ter anuncio, ela tem um link para comprar este domínio pela bagatela de US$ 2.000,00 (um domínio .com normalmente custa seus US$10,00).</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Existe um mercado enorme de domínios com leilões a preços altíssimos. Mas alguns estão lá só “parqueando” como alguns dizem. Só esperando um alguém que pague uma fortuna ou nem isso, só por que o dono quer ter esse domínio e é dele e de ninguém mais. Foda-se você que tem uma ideia prejudicada e poderia ganhar uma grana. Não me importa se o meu domínio não tem função nenhuma além de eu dizer que ele é meu.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Em 1988 a constituição brasileira definiu um conceito que é a função social da propriedade. A propriedade deve exercer uma função social. Ao contrário do que alguns dizem, a função social não significa que ela deve ser disponível para a sociedade, como se a sua propriedade não fosse sua. Ela quer dizer que ela deve estar lá exercendo alguma função.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Nas cidades brasileiras existem milhares de especuladores que compram terrenos a valores muito baixos e deixam eles lá sem função nenhuma apenas esperando que a cidade cresça em volta dele e o valor do mesmo suba astronomicamente. Isto é uma das maneiras de promover especulação urbana. Esta prática é extremamente nociva para a cidade uma vez que obriga o poder público a expandir seus serviços de água, luz e esgoto (este último é bem caro) para áreas cada vez mais distantes sem ter a real necessidade pois no meio encontram-se grandes vazios urbanos sem função nenhuma.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>O Estatuto da Cidade (lei de 2001) definiu algumas ferramentas para se evitar esta prática especulatória e obrigar os proprietários de exercer a função social da propriedade. As ferramentas vão desde o IPTU progressivo (onde o imposto vai aumentando anualmente a medida em que o dono não dá uma função para o mesmo) até a desapropriação. Estas ferramentas estão sendo usadas na cidade? Não vejo. Ela pode ser usada para o mal? Claro. Tudo pode ser usado para o bem ou para o mal, infelizmente.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Voltando ao nosso assunto anterior: nomes de domínio na Internet. Seria muito bom se houvesse uma intervenção maior por parte dos órgãos para evitar esse tipo de coisa. Uma quantidade absurda de nomes de domínio sem “função social”. Defendo que os órgãos responsáveis por gerenciar os nomes de domínio de cada país insiram uma espécie de IPTU progressivo: A pessoa registra um .com a US$10,00. Se ela não deu função ao seu domínio em um ano, o pagamento do registro no ano seguinte já seria US$20,00. No subsequente seria US$40,00 e assim em diante. Se o domínio só tivesse uma tela com anúncios e links relacionados ele não atenderia à função social e entraria no IPV (Imposto sobre Propriedade Virtual) Progressivo.</p>
</div>]]></description><link>https://arthurmolina.github.io/2014/08/17/Funcao-Social-for-Dummies-ou-Registraram-um-dominio-e-nao-usam-E-agora.html</link><guid isPermaLink="true">https://arthurmolina.github.io/2014/08/17/Funcao-Social-for-Dummies-ou-Registraram-um-dominio-e-nao-usam-E-agora.html</guid><dc:creator><![CDATA[Arthur Molina]]></dc:creator><pubDate>Sun, 17 Aug 2014 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Por que Ruby?]]></title><description><![CDATA[<div class="paragraph">
<p>Esta é a primeira vez que estou traduzindo um artigo do Atwood e pretendo fazer isso mais vezes. Por favor, se houver algum erro de concordância e entendimento com relação o <a href="http://www.codinghorror.com/blog/2013/03/why-ruby.html">original</a>, sintam-se a vontade para me escrever.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>—</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Tenho sido desenvolvedor Microsoft por algumas décadas até hoje. Eu dei meus primeiros passos em vários sabores do <a href="http://www.codinghorror.com/blog/2008/04/everything-i-needed-to-know-about-programming-i-learned-from-basic.html">Microsoft Basic para PC</a>, e recebi meu primeiro pagamento programando em Microsoft FoxPro, Microsoft Access, e Microsoft Visual Basic.Eu vi o futuro da programação, meus amigos, e ele é terriveis aplicações de CRUD rodando em maquinas <a href="http://pt.wikipedia.org/wiki/Wintel">Wintel</a>!</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>É claro, construimos o Stack Overflow em Microsoft.NET. Este é o grande motivo de ele ainda ser tão rápido quanto é. Então uma das perguntas mais frequentemente feitas depois que anunciamos o <a href="http://www.codinghorror.com/blog/2013/02/civilized-discourse-construction-kit.html">Discourse</a> foi:</p>
</div>
<div class="literalblock">
<div class="content">
<pre>Por que vocês não desenvolveram o Discourse em .NET também?</pre>
</div>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Deixemos claro uma coisa: Eu amo .NET. Uma das grandes emoções da minha carreira profissional foi ter a oportunidade de colocar um adesivo do Coding Horror nas mãos de <a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Anders_Hejlsberg">Anders Hejlsberg</a>. Perdoe meu fanboy interior por um momento, mas caramba, eu ainda me arrepio. Devem ter talvez uns cinquenta projetistas de linguagem de classes de computador pelo mundo. Anders é apenas um deles que criou o Turbo Pascal e o Delphi. É graças à experiência de Anders que o .NET começou com uma linguagem tão bem projetada – literalmente o que o Java deveria ter sido em todo o nível concebível – e tem evoluído extraordinariamente de modo continuo em meios práticos pelos últimos 10 anos, aproveitando os pontos fortes de outras linguagens dinamicamente influentes.</p>
</div>
<div class="imageblock">
<div class="content">
<img src="https://arthurmolina.github.io/images/turbopascal.png" alt="turbopascal.png">
</div>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Dito tudo isso, é verdade que eu intencionalmente escolhi não usar .NET para o meu próximo projeto. Então você pode esperar encontrar alguém bravo arengando aqui sobre o quão mais feliz estou deixando as amarras opressoras dos meus senhores Microsoft para trás. Livre afinal, livre, pelo menos, graças a Deus todo-poderoso eu sou livre enfim!</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Sinto muito. <a href="http://www.codinghorror.com/blog/2007/05/giving-up-on-microsoft.html">Já escrevi este post cinco anos atrás</a>.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Como qualquer programador pragmático, eu escolhi a ferramenta apropriada para o trabalho em mãos. E por mais que eu ame o .NET, ele <strong>seria uma escolha extraordinariamente pobre para um projeto 100% software livre como o Discourse</strong>. Por que? Três razões em especial:</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>1 <strong>O licenciamento.</strong> Meu Deus, o licenciamento. Nem é tanto pelo dinheiro, como é infernal o alucinante nível de complexidade em ter certeza de que todo o seu software é licenciado apropriadamente: determinando em qual nível e edição você está licenciado, quem é licenciado para usar o que, qual servidores são licenciados… Han? Que? Desculpa, passei lá por um minuto, quando fui atacado por <a href="http://www.codinghorror.com/blog/2009/07/oh-you-wanted-awesome-edition.html">doninhas raivosas do licenciamento</a>.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Eu não estou inclinado a fazer grandes declarações sobre o futuro do software, mas se há algo que vai mata o software comercial, deixe-me dizer-lhe, não será um software de código aberto.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>2 <strong>O atrito.</strong> Se você quer construir um software open source verdadeiramente viável, você precisa de pessoas para contribuir com o seu projeto, de modo que se trate de uma coisa vivente, respirando e crescendo. E a não ser que você possa baixar todo o software que precisa para hackear o seu projeto de forma livre por toda a Internet, sem amarras, haverá atrito demais.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Se Stack Overflow me ensinou algo, é que hoje nós vivemos num mundo onde o próximo engenheiro de software brilhante pode vir de qualquer lugar do planeta. Estou falando de lugares que esse <a href="http://www.codinghorror.com/blog/2009/03/the-ugly-american-programmer.html">programador americano e feio</a> nunca escutou falar, onde se fala línguas doidas e sem sentido que eu não entendo. Mas entenda. Afaste-se um pouco enquanto eu explodo seus cérebros, gente: esses programadores brilhantes ainda desenvolvem usando as mesmas palavras-chave que nós! Eu sei, louco né?</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Levantar e rodar em um ambiente Microsoft é simplesmente muito difícil para um desenvolvedor, digamos, na Argentina, ou no Nepal, ou na Bulgária. Cadeias de sistemas Operacionais, linguagens e ferramentas livres são os grandes equalizadores, a base para a nova grande geração de programadores por todo o mundo onde estão em vias de nos ajudar a mudar o mundo.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>3 <strong>O Ecosistema.</strong> Quando eu estava no Stack Exchange, <a href="http://blog.stackoverflow.com/2012/02/stack-exchange-open-source-projects/">nós brigamos</a> para fazer o máximo que podiamos para que a nossa infraestrutura fosse open source. Foi algo que deixamos explícito nas nossas orientações de compensação, essa ideia de que nós seriamos (parcialmente) julgados pelo quanto poderíamos fazer em público, e tentar deixar o quanto de artefatos públicos e úteis do nosso trabalho quanto podíamos. Mas por que todo o Stack Exchange não foi criado sob <a href="http://blog.stackoverflow.com/2009/06/stack-overflow-creative-commons-data-dump/">Creative Commons contributions</a> desde o primeiro dia?</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Você pode certamente desenvolver software código aberto em .Net. E muitos o fazem. Mas isto nunca parece natural. Isto nunca parece correto. Ninguém aceita uma correção para uma biblioteca de classe do core do .Net, não importa o quanto você tente. parece que você está nadando contra a corrente, em um mundo de pequenas e grandes empresas usando .Net onde elas não estão de fato interessadas em compartilhar o códigos com o mundo – provavelmente porque eles sabem que seriam ruim se o fizessem de qualquer forma. É que não faz parte da cultura do Microsoft .Net fazer coisas open source, especialmente coisas ruins. Se você tem medo de que as coisas que você compartilha sejam ruins, este medo vai te tornar incapaz de realmente e profundamente retribuir. O aspecto mais, digamos delicioso… das comunidades de código aberto é como eles não têm medo de deixar “tudo para fora”, por assim dizer.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Então como resultado, para qualquer tarefa em .Net você deve ter – se tiver sorte – de escolher entre talvez duas bibliotecas talvez decentes. Por outro lado, em qualquer linguagem open source popular, você terá facilmente uma dúzia de alternativas para a mesma função. Sim, talvez seis delas quebrem, seja obsoletas, não funcionem, ou sejam absolutamente loucas. Mas ei, mesmo levando em conta algumas deteriorações naturais de fonte aberta, você ainda está à frente por um fator de três! Você que sai ganhando!</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Eu escrevi há <a href="http://www.codinghorror.com/blog/2007/05/giving-up-on-microsoft.html">cinco anos atrás</a>:</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>"Eu sou pragmático. No momento, eu escolho viver no universo Microsoft. Mas isso não significa que sou ignorante de como os outros vivem. Sempre há mais de um jeito de fazer, e só porque eu escolhi uma em particular não quer dizer que seja a certa – nem mesmo uma maneira particularmente boa. Escolher ser provincial e insular é um caminho infalível para a ignorância. aprenda como os outros vivem. Tente conhecer alguns desenvolvedores que não vivem exatamente no mesmo mundo que você. Procure as ferramentas que estão usando, e porque. Se depois de molhar o seu pé nos dois lados da cerca, você decidir que o outro lado está vivendo melhor e deseja se juntar a eles, então te desejo um amoroso adeus."</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Eu não vivo mais no universo Microsoft. Certo, errado, bom, mau, é assim que ele saiu para o projeto que queríamos construir.</p>
</div>
<div class="imageblock">
<div class="content">
<img src="https://arthurmolina.github.io/images/iamok.png" alt="iamok.png">
</div>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Contudo, eu estaria mentindo se não falasse que eu realmente acredito que o tipo de projeto que estamos construindo no Discourse representa sim o futuro do software. Se você olhar de soslaio um pouco, eu acho que você pode ver um futuro não muito distante onde o .Net é um nicho especializado fora do mainstream.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Mas <strong>por que Ruby?</strong> Bem, a menor resposta e não muito glamorosa é a de que eu reduzi a lista a Python ou Ruby, e meu co-fundador original <a href="http://eviltrout.com/">Robin Ward</a> vem construindo grandes aplicações em Rails desde 2006. Então isso me conquistou.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Eu sempre fui um pouco intrigado com o Ruby, principalmente por causa do <a href="https://sites.google.com/site/steveyegge2/tour-de-babel">absolutamente transbordante louvor que Steve Yegge fez com a linguagem muito tempo atrás em 2006</a>. Eu nunca esqueci disso.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>"Na maior parte, Ruby pegou o processamento de string e integração com o Unix do Perl, o que significa que a sintaxe é idêntica, e assim por ali mesmo, antes de qualquer coisa acontecer, você já tem o melhor de Perl. E isso é um grande começo, especialmente se você não pega o resto do Perl.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Mas então Matz pegou o melhor de processamento de listas do Lisp, o melhor de Orientação a Objetos do Smalltalk e outras linguagens, e o melhor de iterators do CLU, e basicamente o melhor de tudo de todos.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>E ele de alguma forma fez com que tudo funcionasse junto tão bem que você nem percebe que é tudo isso. Eu aprendi Ruby mais rápido do que qualquer outra linguagem, de umas 30 ou 40 no total: levou uns 3 dias para que eu me sentisse muito mais confortável usando Ruby, do que em Perl, depois de oito anos de codificação em Perl. Ele é tão consistente que você começa a ser capaz de adivinhar como as coisas vão funcionar, e na maioria das vezes você está certo. É lindo. E divertido. E prático."</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Steve é um desses programadores poliglotas que eu <a href="http://www.codinghorror.com/blog/2012/07/but-you-did-not-persuade-me.html">respeito tanto</a> que eu basicamente só tomo seja qual for a sua opinião, desde que não se trate de algo maluco como o controle de armas ou feminismo ou T’Pau, e aceito como fato.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Peço desculpas, Steve. Sinto muito que me levou 7 anos para dar a volta a Ruby. Mas talvez era melhor esperar um tempo de qualquer maneira:</p>
</div>
<div class="ulist">
<ul>
<li>
<p>Ruby tem uma performance decente, mas você realmente precisa <strong>jogar uma maquina rápida para ele para ter um bom desempenho</strong>. Sim, eu sei, <a href="http://www.codinghorror.com/blog/2006/02/the-day-performance-didnt-matter-any-more.html">linguagens interpretadas são o que são</a>, e cache, banco de dados, rede, blá blá blá. Ainda assim, obtivemos as maquinas mais rápidas que você pode comprar para os servidores Discourse, 4.0 Ghz Ivy Bridge Xeons, e a performance é apenas … boa no hardware mais rápido de hoje. Não muito bom. Bom.</p>
</li>
</ul>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Sim, eu vou admitir que estou completamente mimado pela performance do JIT compilado do .Net. É o que eu estou acostumado. Eu faço às vezes definhar para os maus velhos tempos de. NET quando poderíamos construir páginas que servem em bem menos de 50 milissegundos sem pensar muito. Linguagens interpretadas não vão ser capazes de alcançar esses níveis de desempenho. Mas eu só posso imaginar como o desempenho bruto Ruby tinha que estar de volta na idade das trevas de 2006, quando CPUs e servidores eram cinco vezes mais lento do que são hoje! Estou muito feliz que eu estou atacando de Ruby agora, com o forte vento de muitos anos sólidos da lei de Moore em nossas costas.</p>
</div>
<div class="ulist">
<ul>
<li>
<p>Ruby está <strong>amadurecendo muito bem</strong> na {uri-ruby2}[versão 2.0 da linguagem], o que não aconteceu não mais que um mês depois do Discourse foi anunciado. Então, sim, a desvantagem é que Ruby é lento. Mas o lado positivo é que há um monte de Gems de baixa performance na Rubyland. No Discourse nós temos uma melhoria de desempenho de 20% apenas atualizando para o Ruby 2.0, e nós quase dobramos o nosso desempenho, <a href="http://meta.discourse.org/t/tuning-ruby-and-rails-for-discourse/4126">aumentando o limite de garbage collector padrão do Ruby</a>. De uma perspectiva de desempenho futuro, Ruby é nada mas vantagem.</p>
</li>
<li>
<p>Ruby <strong>não é mais cool</strong>. Sim, você me escutou. Não é mais legal escrever código Ruby. Todas as pessoas legais se mudaram para Scala e Node.js anos atrás. Nosso projeto não é legal, é só um monte do código Ruby velho e chato. Pessoalmente, estou muito feliz que o Ruby agora é maduro o suficiente para que a comunidade não precise mais se preocupar com a pretensão de ser o garoto mais legal do bloco. Isto significa que o resto de nós que gosta apenas de deixar as coisas prontas (Get Shit Done) pode arregaçar as mangas e se concentrar na missão de construir coisas com os nossos pares, em vez de correr freneticamente tentando <a href="http://www.codinghorror.com/blog/2008/01/the-magpie-developer.html">desvendar a próxima coisa brilhante</a>.</p>
</li>
</ul>
</div>
<div class="paragraph">
<p>E é claro que a comunida Ruby é e sempre foi, incrível. Nós nunca queremos para grandes gemas de código aberto e grandes contribuidores de código aberto. Agora é um momento fantástico para começar com o Ruby, na minha opinião, seja qual for o seu background.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>(No entanto, é também importante ressaltar que o Discourse é, se alguma coisa, ainda mais um <strong>projeto JavaScript</strong> do que um projeto Ruby on Rails. Você não acredita em mim? Basta ir ao try.discourse.org e ver o código fonte. Um fórum de Discourse não é tanto de um website, mas uma aplicação bem desenvolvida em JavaScript que acontece de ser executado em seu navegador.)</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Mesmo que sendo feito de boa vontade e para os melhores interesses do projeto, ainda é um pouco assustador mudar totalmente sua espécie de programação da noite para o dia depois de duas décadas. Eu sempre acreditei que os grandes programadores aprender a amar mais de uma linguagem e ambiente de programação – e espero que o projeto Discourse seja uma oportunidade para que todos possam aprender e crescer, não só comigo. <strong>Então vai e faz um <a href="https://github.com/discourse/discourse">fork no GitHub</a> já</strong>!</p>
</div>]]></description><link>https://arthurmolina.github.io/2013/11/03/Por-que-Ruby.html</link><guid isPermaLink="true">https://arthurmolina.github.io/2013/11/03/Por-que-Ruby.html</guid><dc:creator><![CDATA[Arthur Molina]]></dc:creator><pubDate>Sun, 03 Nov 2013 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Alguém com senso de humor: Bill Gates]]></title><description><![CDATA[<div class="paragraph">
<p>O criador da Microsoft deu uma entrevista ao Reditt há dois dias atrás e podemos dizer que o cara tem muito senso de humor. Algumas perguntas e respostas:</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p><strong>Algo deixado na lista de coisas para antes de morrer (bucket list)?</strong></p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Resp: Não morrer…</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p><strong>Como você se sente sobre o seu retrato em Piratas do Vale do Silício, e como você quer parecer no próximo filme (sobre a sua vida)?</strong></p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Resp: Aquele retrato foi bem preciso…</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p><strong>O que as pessoas dão para você de aniversário, já que você pode comprar o que quiser?</strong></p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Resp: Software livre (Free software). Brincadeira. Livros na realidade.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p><strong>Desde que se tornou rico, que é a coisa mais barata que lhe dá mais prazer?</strong></p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Resp: Crianças. Xburgers baratos. Cursos do Open Course Ware…</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p><strong>De onde você está adquirindo essas crianças baratas?</strong></p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Resp: Da cegonha.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Muito bom… Selecionei só as respostas mais engraçadas…</p>
</div>]]></description><link>https://arthurmolina.github.io/2013/02/14/Alguem-com-senso-de-humor-Bill-Gates.html</link><guid isPermaLink="true">https://arthurmolina.github.io/2013/02/14/Alguem-com-senso-de-humor-Bill-Gates.html</guid><dc:creator><![CDATA[Arthur Molina]]></dc:creator><pubDate>Thu, 14 Feb 2013 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Jogando o Censo 2010 no PostgreSQL]]></title><description><![CDATA[<div class="paragraph">
<p>Existem várias razões para querer guardar os dados do Censo Universo de 2010 do IBGE no banco de dados Postgres. Uma que é mais óbvia é poder gerar querys optimizadas dos dados que quiser trabalhar. Além disso o SPSS e o ArcGIS tem opção de abrir uma query do Postgres e muitos outros sistemas também tem. Este procedimento todo deveria ser muito simples, mas a quantidade de erros nos arquivos baixados do IBGE é tão grande que esse processo me tomou um tempo absurdo e sem motivo.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Então vamos lá. Primeira coisa a fazer é baixar todos os dados do FTP do IBGE em <a href="ftp://ftp.ibge.gov.br/Censos/Censo_Demografico_2010/Resultados_do_Universo/Agregados_por_Setores_Censitarios/" class="bare">ftp://ftp.ibge.gov.br/Censos/Censo_Demografico_2010/Resultados_do_Universo/Agregados_por_Setores_Censitarios/</a>. Prepare tempo e banda pois são vários arquivos e bem grandes (28 arquivos totalizando mais de 2,2Gb).</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Mas o problema não está no download. Primeiro, o IBGE disponibiliza os arquivos em dois formatos: XLS e CSV. O problema é que a conversão do XLS para CSV deles não saiu correta. Alguns CSV vieram com a coluna do código do setor em formato de notação científica, além disso devem ter se confundindo no arquivo do Espirito Santo que não colocaram um dos CSV e substituiram por um XLS… Ou seja, não podemos contar com os arquivos CSV salvos pelo IBGE. Outro erro que encontrei depois na hora de jogar os dados dentro das tabelas foi que os arquivos não estão padronizados!!! Por exemplo, os arquivos de Entorno para os estados do Ceará, Distrito Federal, Minas Gerais, Pernambuco e Rio Grande do Sul estão com menos colunas que os outros. Voltaremos a isso mais abaixo.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Outra questão a se pensar é no dicionário das variáveis. Cada estado tem 26 tabelas. E o dicionário de cada tabela está num arquivo PDF dentro de cada ZIP chamado BASE DE INFORMAÇÕES POR SETOR CENSITÁRIO Censo 2010 – Universo.pdf. Um formato nada interessante pois fica muito dificil de tirar os dados de modo automatizado. A solução que encontrei foi converter o PDF em DOC usando este site. E depois tive um trabalho braçal de converter cada um em uma <a href="https://arthurmolina.github.io/download/DadosCenso2010.xls">tabela XLS</a>. Coloquei o arquivo disponível para quem não quiser ter o trabalho que tive.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Voltando novamente aos dados. Quem usa Linux sai em vantagem pois ele possui vários comandos que possibilitam executar uma conversão em lote. Abaixo um script shell para rodar e transformar os ZIPs que você baixou do site em um arquivo único para cada uma das 26 tabelas. Antes de rodar esse script é importante que alguns programas estejam instalados. Para isso basta rodar:</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>sudo apt-get install unoconv libreoffice unzip</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>E o script:</p>
</div>
<div class="listingblock">
<div class="content">
<pre class="highlight"><code class="language-bash" data-lang="bash">#!/bin/sh

mkdir xls
for i in $(ls *.zip)
do
  unzip -j $i -x *.csv *.pdf -d xls
done
cd xls
unoconv -i 59,34,UTF-8 -f csv *
cd ..

for i in $(ls ./xls/*.csv | grep -v Basico)
do
  lc=`echo $i | tr '[A-Z]' '[a-z]'`
  sed '1d' $i | sed 's/,/./g' | sed 's/X//g' &gt; $lc.csv
done

for i in $(ls ./xls/*.csv | grep Basico)
do
  lc=`echo $i | tr '[A-Z]' '[a-z]'`
  sed '1d' $i | sed 's/,/./g' &gt; $lc.csv
done

cat ./xls/basico*.csv.csv &gt; Basico.csv
cat ./xls/domicilio01*.csv.csv &gt; Domicilio01.csv
cat ./xls/domicilio02*.csv.csv &gt; Domicilio02.csv
cat ./xls/domiciliorenda*.csv.csv &gt; DomicilioRenda.csv
cat ./xls/entorno01*.csv.csv &gt; Entorno_01.csv
cat ./xls/entorno02*.csv.csv &gt; Entorno_02.csv
cat ./xls/entorno03*.csv.csv &gt; Entorno_03.csv
cat ./xls/entorno04*.csv.csv &gt; Entorno_04.csv
cat ./xls/entorno05*.csv.csv &gt; Entorno_05.csv
cat ./xls/pessoa01*.csv.csv &gt; Pessoa01.csv
cat ./xls/pessoa02*.csv.csv &gt; Pessoa02.csv
cat ./xls/pessoa03*.csv.csv &gt; Pessoa03.csv
cat ./xls/pessoa04*.csv.csv &gt; Pessoa04.csv
cat ./xls/pessoa05*.csv.csv &gt; Pessoa05.csv
cat ./xls/pessoa06*.csv.csv &gt; Pessoa06.csv
cat ./xls/pessoa07*.csv.csv &gt; Pessoa07.csv
cat ./xls/pessoa08*.csv.csv &gt; Pessoa08.csv
cat ./xls/pessoa09*.csv.csv &gt; Pessoa09.csv
cat ./xls/pessoa10*.csv.csv &gt; Pessoa10.csv
cat ./xls/pessoa11*.csv.csv &gt; Pessoa11.csv
cat ./xls/pessoa12*.csv.csv &gt; Pessoa12.csv
cat ./xls/pessoa13*.csv.csv &gt; Pessoa13.csv
cat ./xls/pessoarenda*.csv.csv &gt; PessoaRenda.csv
cat ./xls/responsavel01*.csv.csv &gt; Responsavel01.csv
cat ./xls/responsavel02*.csv.csv &gt; Responsavel02.csv
cat ./xls/responsavelrenda*.csv.csv &gt; ResponsavelRenda.csv</code></pre>
</div>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Basta colocar todos os arquivos ZIP numa pasta juntamente com esse script e executar.
A linha 02 cria uma pasta. Depois, nas linhas 03 a 06 são descompactados todos os XLS nessa pasta. A linha 08 faz a conversão de todos os arquivos XLS para CSV usando delimitador ; (cujo código é 59) e delimitador de texto ” (cujo código é 34) e ainda usando o encoding UTF-8.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Finalmente as linhas subsequentes usam o comando sed duas vezes, a primeira para tirar a primeira linha de todos os arquivos e depois para substituir a virgula por ponto nos dados e junta tudo num arquivo só.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Pronto. Os arquivos estão prontos para jogar no banco.
Depois criei um pequeno script em PHP que converte o XLS com a tabela XLS que falei anteriormente que vai gerar um SQL pra executar no PostgreSQL:</p>
</div>
<div class="listingblock">
<div class="content">
<pre class="highlight"><code class="language-php" data-lang="php">passthru("unoconv -i 59,34,UTF-8 -f csv DadosCenso2010.xls");

$dic = file('DadosCenso2010.csv');
$sql_bd = Array();
$sql_banco = '';
$sql_populate = '';
$tit = false;
$path = '/home/artz/censo/dados/';

$sql_dic = &lt;&lt; CREATE TABLE dicionario
(
  cod serial,
  banco character varying,
  variavel character varying,
  descricao character varying
);

SQL_DIC;
$i = 0;
foreach($dic as $v) {
  $v = explode(';', $v);

  if($tit == true) {
    if($v[0] != '') {
      if(count($sql_bd) &gt; 0) {
        $sql_banco .= "CREATE TABLE " . $titulo . "_2010_SC (\n"
          . implode(",\n", $sql_bd)
          . ");\n\n";
        $sql_populate .= "COPY " . $titulo . "_2010_SC FROM '" . $path . $titulo . ".csv' DELIMITERS ';' CSV;\n";
        $sql_bd = Array();
        echo "Creating $titulo...\n";
      }
      $titulo = str_replace(' ', '_', tiracento($v[0]));
      $desc = $v[1];
      $tit = false;
    }
  } else {
    if($v[0] == '') {
      $tit = true;
    } else {
      $v[0] = str_replace(' ', '_', tiracento($v[0]));
      $sql_dic .= "INSERT INTO dicionario (banco, variavel, descricao) VALUES ('" . $titulo . "_2010_SC', '" .$v[0] . "', '" . $v[1] . "');\n";
      $sql_bd[] = " " . $v[0] . ($v[2]==1 ? " character varying" : " numeric");
      $tit = false;
    }
  }
}

if(count($sql_bd) &gt; 0) {
  $sql_banco .= "CREATE TABLE " . $titulo . "_2010_SC (\n"
  . implode(",\n", $sql_bd)
  . ");\n\n";
  $sql_populate .= "COPY " . $titulo . "_2010_SC FROM '" . $path . $titulo . ".csv' DELIMITERS ';' CSV;\n";
  $sql_bd = Array();
  echo "Creating $titulo...\n";
}

function tiracento($texto){
  $trocarIsso = array('à','á','â','ã','ä','å','ç','è','é','ê','ë','ì','í','î','ï','ñ','ò','ó','ô','õ','ö','ù','ü','ú','ÿ','À','Á','Â','Ã','Ä','Å','Ç','È','É','Ê','Ë','Ì','Í','Î','Ï','Ñ','Ò','Ó','Ô','Õ','Ö','O','Ù','Ü','Ú','Ÿ',);
  $porIsso = array('a','a','a','a','a','a','c','e','e','e','e','i','i','i','i','n','o','o','o','o','o','u','u','u','y','A','A','A','A','A','A','C','E','E','E','E','I','I','I','I','N','O','O','O','O','O','0','U','U','U','Y',);
  $titletext = str_replace($trocarIsso, $porIsso, $texto);
  return $titletext;
}

$f = fopen('out.sql', 'w');
fwrite($f, $sql_dic . "\n\n" . $sql_banco . "\n\n" . $sql_populate);
?&gt;</code></pre>
</div>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Esteja certo de que o procedimento não é tão simples quanto isso. Mas é pelo menos uma pequena ajuda.</p>
</div>]]></description><link>https://arthurmolina.github.io/2012/12/04/Jogando-o-Censo-2010-no-PostgreSQL.html</link><guid isPermaLink="true">https://arthurmolina.github.io/2012/12/04/Jogando-o-Censo-2010-no-PostgreSQL.html</guid><dc:creator><![CDATA[Arthur Molina]]></dc:creator><pubDate>Tue, 04 Dec 2012 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Joystick Mouse com Teensy]]></title><description><![CDATA[<div id="preamble">
<div class="sectionbody">
<div class="paragraph">
<p>Tenho feito algumas brincadeiras com computação física e aceitei o meu primeiro projeto de um dispositivo usando microprocessador. Enquanto o componente que preciso pra terminar esse projeto não chega (fiz o pedido pelo MercadoLivre) decidi brincar com outros componentes. Como eu estou fazendo um dispositivo que vai simular alguns comandos de teclado, decidi usar o <a href="http://www.pjrc.com/teensy/">Teensy 2.0</a> que possibilita uma programação de <a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Human_interface_device">HID</a> de modo bem fácil. É incrível como é fácil fazer isso com o Teensy.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Aproveitei um <a href="http://dx.com/p/repair-parts-replacement-analog-stick-module-for-ps2-controller-black-121340">módulo de joystick</a> que já tinha e adaptei o controle do mouse.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Então aqui vai a receita:
Ingredientes:</p>
</div>
<div class="ulist">
<ul>
<li>
<p>Teensy 2.0</p>
</li>
<li>
<p>Módulo Joystick KY-023</p>
</li>
<li>
<p>alguns fios</p>
</li>
<li>
<p>Adaptador USB</p>
</li>
</ul>
</div>
</div>
</div>
<div class="sect1">
<h2 id="_programa_o">Programação</h2>
<div class="sectionbody">
<div class="listingblock">
<div class="content">
<pre class="highlight"><code class="language-C" data-lang="C">int joyPin1 = PIN_F0;
int joyPin2 = PIN_F1;
int v1 = 0;
int v2 = 0;
int v1Padrao = 0;
int v2Padrao = 0;
int passo = 20;

void setup() {
  Serial.begin(9600);
  v1Padrao = analogRead(joyPin1);
  delay(100);
  v2Padrao = analogRead(joyPin2);
}

int change(int v, int unchange, int max_state) {
  if(v &gt; unchange) {
    return int(passo * ( v – unchange ) / (max_state – unchange));
  } else if (v &lt; unchange) {
    return int( (v / unchange * passo) – passo );
  }
  return 0;
}

void loop() {
  v1 = analogRead(joyPin1);
  delay(100);
  v2 = analogRead(joyPin2);
  Serial.println(“—-“);
  Serial.print(v1);
  Serial.print(” – “);
  Serial.println(change(v1, v1Padrao, 1023));
  Serial.print(v2);
  Serial.print(” – “);
  Serial.println(change(v2, v2Padrao, 997) );
  Mouse.move( change(v1, 506, 1023) , change(v2, 512, 997) );
  delay(100);
}</code></pre>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="sect1">
<h2 id="_o_esquema_do_fritzing">O Esquema do Fritzing</h2>
<div class="sectionbody">
<div class="imageblock">
<div class="content">
<img src="https://arthurmolina.github.io/images/MouseX.png" alt="MouseX.png">
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="sect1">
<h2 id="_alguma_explica_es">Alguma explicações</h2>
<div class="sectionbody">
<div class="paragraph">
<p>O Joystick nada mais é do que dois potenciômetros e ainda um botão (para o caso de você pressionar o joystick pra baixo). O terminal VRx e VRy estão ligados à portas analógicas do Teensy enquanto o terminal SW que é o do botão está conectado a uma porta digital (apesar de não estar sendo usado). As portas analógicas vão do valor Zero a 1023. Só que a partir de alguns testes eu descobri que em um eixo os valores vão de zero a 1023 parando em 506 quando está centralizado e o outro eixo vai de zero a 997 parando em 512. Certamente outras peças terão limites diferentes. A função change faz o serviço de adaptar o valor retornado pelos potenciômetros para o número mais interessante para a função do mouse que deverá ir de -127 a 127.</p>
</div>
</div>
</div>
<div class="sect1">
<h2 id="_problemas">Problemas</h2>
<div class="sectionbody">
<div class="paragraph">
<p>Eu tentei fazer funcionar o botão que vem com ele como clique do mouse, contudo eu não sei por qual motivo as vezes o valor é zero e outras é 1 sem nem mexer no joystick. Outra questão é que não é sempre que ele move pro sentido correto. Não entendi o motivo. Se alguem souber, me explique.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Aqui está o resultado:</p>
</div>
<div class="imageblock">
<div class="content">
<img src="https://arthurmolina.github.io/images/MouseX2.png" alt="MouseX2.png">
</div>
</div>
</div>
</div>]]></description><link>https://arthurmolina.github.io/2012/11/17/Joystick-Mouse-com-Teensy.html</link><guid isPermaLink="true">https://arthurmolina.github.io/2012/11/17/Joystick-Mouse-com-Teensy.html</guid><dc:creator><![CDATA[Arthur Molina]]></dc:creator><pubDate>Sat, 17 Nov 2012 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[OpenLayers e Google Maps vs. Internet Explorer]]></title><description><![CDATA[<div class="paragraph">
<p>Estava eu desenvolvendo o meu site com mapas utilizando o <a href="http://www.openlayers.org/">OpenLayers</a> como framework e, obviamente, testando e melhorando tudo no Firefox. A razão é muito simples: Firebug. Esta ferramenta melhora em muito a vida de um desenvolvedor front-end! Acho que depois ainda vou fazer uma avaliação dos debuggers de browsers. Mas isto fica para um outro post.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Apesar do Firefox já ter incorporado um debugger e de todos eles trabalharem com o mesmo comando de aviso de mensagens (console.log e outros), não consigo me desapegar do Firebug. Isto tem seu lado ruim também pois quando eu preciso testar a minha aplicação em outro navegador fico perdido. Até o Internet Explorer já incorporou sua ferramenta de debugger, e neste não tem como incluir um Firebug Lite como o Chrome (ou tem?). Então eu tenho que usar ele mesmo. Apesar de ter funções bem interessantes, como a possibilidade de testar a página em versões anteriores, no geral eu acho ele bem fraquinho…</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Mas estavamos falando de OpenLayers. Estou usando vários Basemaps (que são os mapas que ficam por baixo das camadas que você vai trabalhar. Só é permitido mostrar um basemap por vez, afinal eles ocupam todo o espaço e não seria mesmo possível ver mais de um de uma vez, a não ser que usassemos transparência (depois vou testar essa possibilidade)…</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Mas eis o problema. Estou usando como base o Google Maps, Google Satellite, Google Hibrid, Google Terrain e o OpenStreetMap, sendo este último a camada padrão. No Firefox, eles funcionavam numa boa. Quando ia testar a aplicação nos outros navegadores, elas abriam no OpenStreetMap (por padrão) e também parecia funcionar.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Um belo dia (depois não ficou tão belo assim) vou fazer uma demonstração do aplicativo e na maquina que eu ia mostrar não tinha o Firefox, apenas o IE 9 (pelo menos era o 9!) e as outras camadas base (as do Google) simplesmente não apareciam. Depois da vergonha que passei nessa demonstração fui procurar a razão para tal e não encontrava nada sobre o assunto. Atualizei a versão do OpenLayers, na época, para a 2.11 e nada. Procurei dentro do .js do OpenLayers, dentro das folhas de estilo e nada… De tanto procurar a razão desisti.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Quando estava já no final do desenvolvimento deste projeto, já em vias de entrar em produção, me empenhei mais uma vez para resolver este bug. A versão 2.12 do OpenLayers tinha acabado de sair do forno e, pensando que este bug estaria resolvido, atualizei mais uma vez. E mais uma vez, nada.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Mais um bom tempo de pesquisa quando encontrei a solução em um <a href="http://drupal.org/node/1364304">fórum sobre Drupal</a>: para corrigir o problema eu precisava apenas substituir o arquivo <a href="https://arthurmolina.github.io/images/blank.gif">blank.gif</a> que estava com algum defeito e impedia a visualização das imagens do Google.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Foi só substituir este arquivo nas imagens do OpenLayers que o Google Maps apareceu no IE como mágica.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Mas ficam algumas perguntas:</p>
</div>
<div class="ulist">
<ul>
<li>
<p>O que tinha no blank.gif anterior que impedia de visualizar?</p>
</li>
<li>
<p>Por que este problema só ocorria no IE?</p>
</li>
<li>
<p>Como eu consegui perder tanto tempo com uma coisa tão tola?</p>
</li>
</ul>
</div>]]></description><link>https://arthurmolina.github.io/2012/08/19/Open-Layers-e-Google-Maps-vs-Internet-Explorer.html</link><guid isPermaLink="true">https://arthurmolina.github.io/2012/08/19/Open-Layers-e-Google-Maps-vs-Internet-Explorer.html</guid><dc:creator><![CDATA[Arthur Molina]]></dc:creator><pubDate>Sun, 19 Aug 2012 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Um mundo holográfico]]></title><description><![CDATA[<div class="paragraph">
<p>Um sonho&#8230;&#8203; Imagine desenhar desse jeito&#8230;&#8203;</p>
</div>
<div class="videoblock">
<div class="content">
<iframe src="https://player.vimeo.com/video/1416530" frameborder="0" allowfullscreen></iframe>
</div>
</div>
<div class="paragraph">
<p><a href="http://vimeo.com/1416530">Holographic Interface - round interface - Ringo</a> from <a href="http://vimeo.com/user488156">Ivan Tihienko</a> on Vimeo.</p>
</div>
<div class="videoblock">
<div class="content">
<iframe src="https://www.youtube.com/embed/VzFpg271sm8?rel=0" frameborder="0" allowfullscreen></iframe>
</div>
</div>]]></description><link>https://arthurmolina.github.io/2011/01/25/Um-mundo-holografico.html</link><guid isPermaLink="true">https://arthurmolina.github.io/2011/01/25/Um-mundo-holografico.html</guid><dc:creator><![CDATA[Arthur Molina]]></dc:creator><pubDate>Tue, 25 Jan 2011 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Eu no Google Street View]]></title><description><![CDATA[<div class="paragraph">
<p>Faz algum tempo que lembrei que teve uma vez que um carro do Google Street View tinha passado por mim, mas nunca procurei até hoje. Eu estava indo na casa do meu orientador de mestrado deixar uma parte do que eu havia escrito quando vi o estranho carro. E aqui estou:</p>
</div>
<iframe src="http://maps.google.com.br/maps?f=q&amp;source=embed&amp;hl=pt-BR&amp;geocode=&amp;aq=&amp;sll=-22.972253,-43.216792&amp;sspn=0.00403,0.010096&amp;ie=UTF8&amp;hnear=&amp;t=h&amp;layer=c&amp;cbll=-22.983074,-43.215584&amp;panoid=f39ddP74WbDQh2e_3HhRqA&amp;cbp=13,352.73,,2,9.67&amp;ll=-22.976987,-43.217412&amp;spn=0.012406,0.024118&amp;z=15&amp;output=svembed" frameborder="0" marginwidth="0" marginheight="0" scrolling="no" width="425" height="240"></iframe>
<small><a style="color: #0000ff; text-align: left;" href="http://maps.google.com.br/maps?f=q&amp;source=embed&amp;hl=pt-BR&amp;geocode=&amp;q=shopping+leblon&amp;aq=&amp;sll=-22.972253,-43.216792&amp;sspn=0.00403,0.010096&amp;ie=UTF8&amp;hq=shopping+leblon&amp;hnear=&amp;t=h&amp;layer=c&amp;cbll=-22.983074,-43.215584&amp;panoid=f39ddP74WbDQh2e_3HhRqA&amp;cbp=13,352.73,,2,9.67&amp;ll=-22.976987,-43.217412&amp;spn=0.012406,0.024118&amp;z=15">Exibir mapa ampliado</a></small>]]></description><link>https://arthurmolina.github.io/2011/01/25/Eu-no-Google-Street-View.html</link><guid isPermaLink="true">https://arthurmolina.github.io/2011/01/25/Eu-no-Google-Street-View.html</guid><dc:creator><![CDATA[Arthur Molina]]></dc:creator><pubDate>Tue, 25 Jan 2011 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Viagem no Tempo]]></title><description><![CDATA[<div class="paragraph">
<p>Lendo a Super Interessante desse mês sobre “destino” me foi apresentada a questão temporal sobre a teoria da relatividade. Não que seja novidade para mim. Inclusive na própria revista já foi dito que quanto maior a velocidade mais rápido no tempo a massa alcança e um exemplo que sempre achei interessante é a de levar um buraco de minhoca para uma viagem intergaláctica à velocidade da luz e voltar. No retorno o buraco de minhoca seria um “portal” para o passado, pois o tempo dentro da nave intergaláctica teria passado muito mais lento.
Contudo nesta última edição me foi dado um exemplo mais simples: o simples fato de ir à padaria de bicicleta ou a pé seria uma viagem mais rápida também no tempo. Isso me leva a pensar no seguinte: o tempo só passa porque estamos em constante movimento. Ué? Mas eu to parado aqui lendo o que este doido escreveu. É, mas retemo-nos ao big bang. Segundo os físicos que acreditam na teoria do big bang, o universo está em constante expansão. Destarte, apesar de não percebermos, estamos em movimento. Básico de física, nós não percebemos porque não existe referencial aparente. Estamos presos dentro do nosso micro-cosmos e não conseguimos ver a magnitude do universo que se encontra em expansão. Ou seja, a Terra está se movendo não só em relação ao Sol, mas também a nossa galáxia está se movimentando, não sei para onde, masacredito que na direção oposta da origem do big bang. Como não temos como entrar (e acredito que ninguém é doido de querer entrar) no “Vórtice da Perspectiva Total”, nem sabemos como chegar no “Milliways”, O Restaurante no Fim do Universo, temos que nos contentar com a imaginação.
Mas voltando a teoria: O tempo só passa porque estamos nos movimentando. Um belo dia o universo deixará de expandir. E o tempo irá parar. Certamente por um breve momento. Até tudo ser atraído novamente para o centro do big bang fazendo com que o tempo retroceda como um disco tocado ao contrário.
Neste sentido, seria possível criar uma maquina do tempo (em teoria). Bastaria saber para onde está o centro do big bang. Se quiséssemos ir para o passado era só ir neste sentido, se o destino fosse o futuro era só ir à direção contrária.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Será que isso faz algum sentido?</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Mas indo para um nível subatômico e abordando a teoria das cordas… E se mesmo parados, como as cordas estão vibrando sempre, seria isso que faria com que o tempo andasse? Então neste caso, mesmo que o universo deixasse de se expandir ainda assim o tempo caminharia.</p>
</div>]]></description><link>https://arthurmolina.github.io/2011/01/11/Viagem-no-Tempo.html</link><guid isPermaLink="true">https://arthurmolina.github.io/2011/01/11/Viagem-no-Tempo.html</guid><dc:creator><![CDATA[Arthur Molina]]></dc:creator><pubDate>Tue, 11 Jan 2011 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[PresidentA]]></title><description><![CDATA[<div class="paragraph">
<p>Eu sei que o clima é de festa para a primeira presidentA do BrasiU, mas acontece que estou lendo “O Guia do Mochileiro das Galáxias” do brilhante Douglas Adams (NÃO ENTRE EM PÂNICO!) e tem uma passagem que ele define o que é o presidente do Governo Imperial Galático e é de um sarcasmo tão gostoso e sutil que não posso deixar de colocar neste dia tão “importante”: Só pra ressaltar que Adams é inglês, mas isso não modifica o sarcasmo com qualquer outro governo.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Presidente: o nome oficial do cargo é presidente do Governo Imperial Galático. O termo Imperial é mantido embora seja atualmente um anacronismo. O imperador hereditário está quase morto, há muitos séculos. Nos últimos instantes de seu coma, ele foi colocado num campo de estase, que o mantém num estado de imutabilidade perpétua. Todo os seus herdeiros já morreram há muito tempo, o que significa que, sem ter havido nenhuma grande convulsão política, o centro do poder foi deslocado de forma simples e eficaz para escalões inferiores, sendo agora aparentemente atribuição de um órgão cujos membros antes atuavam como simples conselheiros do imperador – uma assembleia governamental eleita, chefiada por um presidente eleito por ela. Na verdade, não é aí que está o poder, em absoluto.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>O presidente, em particular, é simplesmente uma figura pública: não detém nenhum poder. Ele é aparentemente escolhido pelo governo, mas as qualidades que ele deve exibir nada têm a ver com liderança. Ele deve é possuir um sutil talento para provocar indignação. Por esse motivo, o presidente é sempre uma figura polêmica, sempre uma personalidade irritante, porém fascinante ao mesmo tempo. <strong>Não cabe a ele exercer o poder, e sim desviar a atenção do poder. (…)</strong> Pouquíssimas pessoas sabem que o presidente e o governo praticamente não têm nenhum poder, e, <strong>dessas poquíssimas pessoas, apenas seis sabem onde é, de fato, exercido o verdadeiro poder político.</strong> A maioria das outras está convencida de que, em última instância, o poder é exercido por um computador. Elas não poderiam estar mais erradas.” (ADAMS, 2010, p. 35, grifo meu)</p>
</div>]]></description><link>https://arthurmolina.github.io/2011/01/01/PresidentA.html</link><guid isPermaLink="true">https://arthurmolina.github.io/2011/01/01/PresidentA.html</guid><dc:creator><![CDATA[Arthur Molina]]></dc:creator><pubDate>Sat, 01 Jan 2011 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Scripts PHP]]></title><description><![CDATA[<div class="paragraph">
<p>Só passei pra deixar a info que fiz alguns scripts em PHP e disponibilizei no site www.phpbrasil.com. São eles:</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p><a href="http://www.phpbrasil.com/script/dsnWCM_geQ/classe-libmail">Classe LibMail</a> – uma adaptação para um script já existente de um francés que dá mais poderes a função mail()</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p><a href="http://www.phpbrasil.com/script/4NTrIz9DoAdv/datagridview">DataGridView</a> – uma adaptação que fiz para um script já existente para mostrar um grid de dados do MySQL</p>
</div>]]></description><link>https://arthurmolina.github.io/2010/04/19/Scripts-PHP.html</link><guid isPermaLink="true">https://arthurmolina.github.io/2010/04/19/Scripts-PHP.html</guid><dc:creator><![CDATA[Arthur Molina]]></dc:creator><pubDate>Mon, 19 Apr 2010 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[AutoGeoCoder e GMapsTileMerger]]></title><description><![CDATA[<div class="paragraph">
<p><strong>GmapsTileMerger</strong></p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Cria uma imagem a partir dos retalhos de imagens disponibilizados pelo Google Maps.
<a href="https://arthurmolina.github.io/download/gmapstilemerger.zip">Download aqui</a></p>
</div>
<div class="quoteblock">
<blockquote>
<div class="paragraph">
<p>Criei coragem e estou disponibilizando o pequeno programa que criei estes dias. É muito util. Não acredito que esteja ferindo nenhum termo de serviço pois estou mantendo todos os copyrights na imagem.</p>
</div>
</blockquote>
</div>
<div class="quoteblock">
<blockquote>
<div class="paragraph">
<p>De qualquer forma, Senhores Google, caso esteja, me avisem, expliquem que eu tiro.</p>
</div>
</blockquote>
</div>
<div class="paragraph">
<p><strong>AutoGeoCoder</strong></p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Procura pela localização geográfica de uma lista de endereços em um arquivo de Excel
<a href="https://arthurmolina.github.io/download/autogeocoder.zip">Download aqui</a></p>
</div>
<div class="quoteblock">
<blockquote>
<div class="paragraph">
<p>Mais uma pequena criação minha. Estou bem contente com o resultado. Ele abre o arquivo em Excel (tanto xls qnto xlsx) e salva o resultado no mesmo formato. É bem rápido também.</p>
</div>
</blockquote>
</div>
<div class="quoteblock">
<blockquote>
<div class="paragraph">
<p>E, mais uma vez, Senhores Google, caso eu esteja ferindo o TOS, me avisem, me expliquem, eu tiro. Só porque sinceramente não vejo problemas em automatizar um processo que já é grátis.</p>
</div>
</blockquote>
</div>]]></description><link>https://arthurmolina.github.io/2010/01/31/Auto-Geo-Coder-e-G-Mps-Tile-Merger.html</link><guid isPermaLink="true">https://arthurmolina.github.io/2010/01/31/Auto-Geo-Coder-e-G-Mps-Tile-Merger.html</guid><dc:creator><![CDATA[Arthur Molina]]></dc:creator><pubDate>Sun, 31 Jan 2010 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[O Google e o TOS]]></title><description><![CDATA[<div class="paragraph">
<p>Me foi pedido um aplicativo que pudesse imprimir as imagens do Google Maps. Na real essa pessoa já estava fazendo isso, mas no metodo português. Eis que faço tudo, em Delphi. Uso uns truques pra poder mecher na própria API do Google usando javascript e um TWebBrowser. Depois que se acha o caminho das pedras fica fácil e posso dizer que o programa ficou bem elegante. Aí quando estou empacotando pra distribuir eu lembro, peraí, preciso colocar o copyright do Google nas imagens juntadas e vou caçar o termo de serviço deles pra dar uma olhada e fazer tudo nos conformes. Bem, apesar de ter descoberto uma função na própria API pra gerar copyright dos mapas (Class GCopyrightCollection) descobri que não posso disponibilizar meu pequeno aplicativo:</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p><code>Você não pode copiar, fazer engenharia reversa, descompilar, desmontar, traduzir, modificar ou fazer trabalhos com as imagens, no todo ou em parte. Você também não pode alugar, divulgar, publicar, vender, atribuir, arrendar, sublicenciar, comercializar ou transferir as imagens ou qualquer parte das mesmas ou utilizá-las de qualquer maneira que não seja expressamente autorizada por este Termo de Uso.</code></p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Deu trabalho até pra copiar este trecho, o que me fez pensar se não estaria infrigindo a lei googleriana se copiasse um trecho do TOS deles… Bem… Em outras palavras, não posso fazer nada com o programa. Será que não posso mesmo? Fiquei meio chateado. Não tinha a intenção de comercializar nem nada. Mas de disponibilizar para livre acesso e uso. Ia colocar até a fonte. O que o Google pode fazer comigo se eu disponibilizar? :P</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Isso tudo me faz pensar sobre o poder das grandes corporações. E mais que isso. O poder que colocamos nas mãos dessas grandes corporações ao utilizar indiscriminadamente os seus serviços. Sei que estou utilizando um serviço que é da google no exato momento. Afinal o blog-spot é da Google… O gmail, gdocs, gtalk, gmaps, e outros tantos g’s…. O medo que tinhamos da Microsoft agora se volta pra Google e com toda razão. Eles se tornaram maiores e mais intrusivos que a Microsoft. E o pior. Nós adoramos! Chamamos a Google de Oráculo. Se não tem no Google (o buscador) é porque não existe… E isso é introjetado na nossa mente mesmo não sendo necessariamente verdade! Viu como eu acabei criando um eufemismo pra não dizer que era mentira??? Eu tenho medo do Google…</p>
</div>]]></description><link>https://arthurmolina.github.io/2010/01/26/O-Google-e-o-TOS.html</link><guid isPermaLink="true">https://arthurmolina.github.io/2010/01/26/O-Google-e-o-TOS.html</guid><dc:creator><![CDATA[Arthur Molina]]></dc:creator><pubDate>Tue, 26 Jan 2010 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Meu primeiro site hacked]]></title><description><![CDATA[<div class="paragraph">
<p>não… não fui eu quem hackeou… se tivesse sido nao teria sido o primeiro. nos meus tempos de 15 anos era uma brincadeira corriqueira hackear sites, principalmente de provedores de acesso. Assim eu tinha várias senhas de internet pra acessar. Bons tempos. Mas neste caso prefiro os de hoje onde temos banda larga.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Eis que acontece um fato inusitado. Virou a mesa. Agora foi um site meu que foi hackeado. Pra ser mais exato defaced, ou seja, o minino alterou a pagina principal pra dizer que hackeou. Coisa mesmo de minino. Quando vi o site pensei. Meu deusu! To fudido. O backup de tudo no servidor ta super desatualizado. Me fudi! Quem manda não criar rotina de backup frequente? :P Pelo menos pra isso serviu a lição.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>O que aconteceu de fato foi um bug do Joomla que foi descoberto há uns dois dias atrás e esse grupinho ta fazendo a festa com todos os servidores que usam joomla. Em outras palavras, não tiverão acesso a porra nenhuma. Agora estou atualizando o servidor pra versão stable 1.5.6…. Só espero que não aconteça caquinhas nesta atualização…</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Edit:
Bem… Ainda fiquei meio cabreiro com medo do hacker ter deixado alguma backdoor. Mas não.. Necas… Foi scriptkiddie mesmo… Vasculhei tudo e nada.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Bem.. É isso… Registrando. No mais, estou em vias de decretar este blog fechado.</p>
</div>]]></description><link>https://arthurmolina.github.io/2008/08/17/Meu-primeiro-site-hacked.html</link><guid isPermaLink="true">https://arthurmolina.github.io/2008/08/17/Meu-primeiro-site-hacked.html</guid><category><![CDATA[coding]]></category><dc:creator><![CDATA[Arthur Molina]]></dc:creator><pubDate>Sun, 17 Aug 2008 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Non sense]]></title><description><![CDATA[<div class="paragraph">
<p>E de repente ele percebeu que estava num maldito círculo vicioso. A felicidade deste despertar se misturava com a decepção da consciência de que não havia conseguido. E por mais que ele tentasse não conseguia abandonar. Se sentiu a pessoa mais infeliz do mundo. Sabia que não poderia permanecer ali. Se martirizou e praguejou os criadores daquele paradoxo. Havia algum criador? Não estaria ele preguejando a si mesmo? Sabia que tinha que fugir dalí. Mas sabia que o que quer que fosse o seguiria infinitamente não importando a distância. O mundo tinha a circunferência de uma laranja. Sabia que alí não havia espaço para chapeus nem cobras que comem elefantes… Fugir era fácil e nem adiantava. A vida o engoliria da mesma forma e o vomitaria neste ciclo errante. Sua única estratégia seria amalgamar seu peito com a mais dura das ligas metálicas ao preço de perder-se por completo. Mas sabia que não existia escolha. O ciclo o egoliria sempre… Na mesma intensidade. Com o tempo enfraqueceria.. Talvez o bastante para tornar rotina e não conseguir mais amalgamar-se com nada. E novamente perder-se-ia por completo.
Teria coragem?</p>
</div>]]></description><link>https://arthurmolina.github.io/2008/02/18/Non-sense.html</link><guid isPermaLink="true">https://arthurmolina.github.io/2008/02/18/Non-sense.html</guid><category><![CDATA[nonsense]]></category><dc:creator><![CDATA[Arthur Molina]]></dc:creator><pubDate>Mon, 18 Feb 2008 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Contas...]]></title><description><![CDATA[<div class="paragraph">
<p>Bem.. Novamente, iniciando um blog…Perdi a conta de quantos blogs inicio e enterro. Vamos ver este.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Cheguei a fazer um blog todo na mão uma vez. Só que era em ASP e hoje em dia eu tenho verdadeiro horror a ASP. E mesmo que quisesse usar não tenho servidor que preste pra hospedar.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Sendo assim.. De volta ao blogger…</p>
</div>]]></description><link>https://arthurmolina.github.io/2007/07/02/Contas.html</link><guid isPermaLink="true">https://arthurmolina.github.io/2007/07/02/Contas.html</guid><category><![CDATA[Coding]]></category><category><![CDATA[ Life]]></category><dc:creator><![CDATA[Arthur Molina]]></dc:creator><pubDate>Mon, 02 Jul 2007 00:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>